滑雪滑雪再滑雪2

但香港買好貴
利申 新手好想買返對

想知苗場咁有1-6號酒店，有冇手足推介邊間最好？

入門千另蚊有

無乜分別 都係痴埋一齊

試完唔買， ，記低型號上amazon 買，有時日本amazon 有驚喜

選有國際運送嘅，用番amazon 嘅官方運送，我喺美國amazon 買對DC連運費都仲平幾百

你講日期定苗場王子1-6號館？

1-6號館，我見價錢都大分別
7xx-2xxx都有，但係唔同館

1-6號館

2月會去日本人生第一次滑雪 即日來回 有冇啲咩要注意 果日暫時係plan去gala湯澤 walkin 請半日教練 所有野都租

3月頭韓國仲有冇雪滑？

第一次滑就去gala!?坐多15分鐘車去石打丸或由溫泉街行去湯澤高原好過啦！

大膽仆街

邊座平book邊座，睇相都係差唔多

滑多2日

即日來回有啲趕之餘，新手一日應該玩唔到咩野

gala 好難？ 主要想玩snowboard

想玩snowboard 預左仆餐死 但係到時又可能驚痛

行程好緊密呀 我都想 唯有下次再plan 長啲

多人，路窄，硬！

我都覺得係 但又好想滑 唯有下次plan長啲

第1次滑就snowborad
冇教練 自己仆多2，3粒鐘就識
最緊要識落地 唔係好撚痛

其實係咪少年去 就多數鬆軟 黎緊去奧飛驒滑 希望唔好太痛

*少人去

其實夠時間，你東京入去都你70分鐘，十五分鐘一班車去湯澤，7點食完早餐坐新趕線，8點半前都到。租完野先係9點，新手滑到腳軟都未到5點，5點收場還野出番湯澤東口都係6點，食埋串燒先去票務室畫位出東京，7點半前已到上野！

連續幾日係咁多得，當由屯門塞車出九龍咁啫

太多人滑會d雪會起晒板刃留下嘅硬雪好易卡板

初學最緊要護具 護pat
初初係世窗學 冰地
仆到尾龍骨位 訓覺起身 坐係到都痛
係日本粉雪地 仆落就無咁痛

many thanks

burton個網岩岩好最後一對

3月18-26(其中5日）去東京附近滑雪有無邊個場介紹?係咪石打丸同gala?

滑咁多日，直頭買幾日三山共通卷最平，玩晒湯澤高原，gala，石打丸，邊個場好玩鍾意就滑去邊個場都得

岩原有無伏

無伏，對初學都幾好㗎，簡簡單單玩主要3條line

Burton step on 官網有貨返
想買既ching就狗衝啦

嚟緊2月去白馬玩滑8日 好興奮啊

白馬又長又斜

我買定保險架啦

裝備一定要夠

冇買護腕同頭盔 但係我有skateboard同wave board底

Wakeboard 唔係好關事
我初初都以為自己識wakeboard就ok結果跌到仆街

水同雪差好遠wo

其實差唔多 係重心個擺位
Wakeboard個重心偏後

講到保險 大家去滑雪會買邊間？

恆生或者中銀

初學護腕都幾緊要，無買都要用運動貼布包一包

我3山共通見都係得2日卷買 有得滑3座山都幾抵
因為都滑5日 除左哩3個仲有無推介？

首選神樂 （SB)

同常三月最頭會有最後一轉 Fun Ski Festival，但睇天氣，有機會雪道中間露草地。
到三月中就只剩下週末開多一兩次（又係要睇天氣）

通常只有發燒友先會去。

三月去日本都要睇運氣，試二世古刨冰 又試過powder. 啱啱去完法國Serre Chevalier 刨冰 見到朋友響日本日日30-40cm fresh snow 好撚葡萄

有無巴絲打去過奧飛驒平湯滑雪場

去過平湯 但無去到滑雪場
但近到痴咗線

見佢近先想順便去 但唔知個場多唔多人同d雪點

去輕井澤滑雪
上網搵 王子滑雪學校 掂唔掂？

ski友果D小雪/冰堆最煩

wakeboard重心靠後，同snowboard好唔同
跳仲大問題，SB跳起好似wakeboard pop完咁land
包你hi hi

wakeboard係咪會比較似玩厚powder既snowboard

我上星期係 LAAX
差唔多日日大太陽
但全部40人唔會埋怨唔會悶唔會葡萄其他人
因為 LAAX 超好玩!

雪group 嘅巴打
利申 CD ROM ， 同埋今季重未開滑

Hello~
多謝支持滑雪同好會
利申: 我 freestyle beginner，所以只能玩到 beginner park

黎緊3月23-27去單拖去白馬滑雪(snowboard)
新手滑過一次淨係識得C-turn
有冇巴打一齊玩

嘩 好春貴 裝備原本已經一萬羊 教練兩皮羊 搭 JR一萬羊 粗粗地計都四萬羊
利申 3月尾都想去近郊滑雪

利申 三月尾plan緊去東京近郊滑雪。
第一次滑。諗緊join local(新宿接送，全包)定自己買package同自己去好JR pass？
另外洗唔洗請教練？ 滿貴

我雪齡都係十零日

黎緊留壽都滑完再落湯澤

新手好奇一問
係北海道留壽都滑左一日ski，都無仆到痛
我已經仆到係雪地滑行都無事
係唔係代表個場靚？

Ski 新手好少會仆到好甘。
一係直接扭斷腳。

加油呀！
我雪齡大約120日，都仍然係好渣...

自己仆足成日應該以後唔想玩

有人教住黎玩 (朋友或教練)
可以仆少D 成就感都高D
係咁仆又唔識滑隨時無下次

未滑過雪 黎緊會去名古屋個邊
想去試下玩 有無咩場啱初學者
同埋雪場啲酒店好full咁
搵啲有shuttle去雪場既酒店會唔會好唔方便
唔識睇日文好無助

新手留名
諗緊去琵琶湖定箱館山滑

搵唔係雪場嘅酒店只係滑雪場出去接駁車時間要留意！有可能滑唔到夜

有酒店嘅滑雪場九成九適合初學者玩

黎緊16-24都去白緊滑 可以一齊玩下

我就係越仆越覺得滑雪好正
3月1出發去二世古 Final Ski

黎緊去日本藏王stay 8日
希望睇到藍天樹冰

Add我TG呀巴打
@metro1232

有無巴打去過琵琶湖山谷滑雪場玩過
月尾打算去玩兩日，唔知道會唔會係人做雪

屌，今年二月頭白馬一星期試齊冰面、思樂冰、山項落雨、powder、大風停吊車
仆佢個臭街，下次比多少少錢去北海道算 東北/妙高都應該穩陣好多

北海道要大風雪起上幾日都無得滑

三月底諗住去東京近郊湯澤學滑雪。
睇某網話三 四月會係思樂冰，仆直無咁痛。
諗緊淘唔淘保護裝備

利申 菜鳥

諗住22號去

就算落雪條雪道都會壓雪，一樣會痛，淘實保護裝備幾舊水好過返嚟睇跌打

我25號先去 求玩完報告

假日好多人，D雪踩到實曬，跌低痛到仆街

我諗住三月頭至三月中去安比高原或者藏王，唔知仲有冇粉雪滑呢？

btw 機票嗰啲都未買

手足都去滑？

不鳥
寧願遠少少新瀉/長野，再唔係就上東北
人少少滑得舒服D

剩係係歐洲滑過幾次
最正係朝早新雪 無人踩 一夜少少已經冇咁正
想問下d人去滑夜雪係點
周圍黑媽媽點滑
定係剩係可以係一個坡到滑？

二世古夜雪東亞黎講應該叫頂級

開哂燈，有齊紅黑綠滑，紅黑仲要非壓雪 鬼佬癲起上黎，夜晚都會沖埋入隔離個森林禁區

其實係咪已經開始刨緊冰

日本新瀉仲落緊雪

我見snow report 話安比藏王都有d icy
仲想三月頭去

好正咁
上次係瑞士四五點就d slope 就開始收工個個番hostel煮飯食

想問下苗場附近有冇溫泉可以浸下？滑完夜雪想同女朋友浸

我前排去玩 肋骨裂左

苗場王子入面咪有囉！另外有貝掛溫泉

最近上網睇, 買左條護屎忽既褲 自己平時都玩開運動, 試下用多D屎忽落地 希望有啲用

Snowboard 你向前中落去 點都係向前 著厚d啦

向前仆膝頭落地先買埋護膝

我覺得點跌都痛，最緊要唔好跌傷
收好手指同同保護好手腕最實際，新手最易拎對手梗硬推返起個人，好易扭傷

岩岩第一次滑思樂冰，滑得太快個陣失平衡，插左塊板頭落去堆軟冰到，隻腳痛到仆街

入個個個得唔得？想要私人露天風呂

滑雪場唔係主打浸溫泉，就算去到別府曲布院有私人露天風呂都要搵！

係咩
今日上越國際東區滑思樂冰
聽日上高小小睇下

聽日落雨，後日先落雪

可以休息去浸溫泉

白馬 新手SB 5日 啱啱返嚟
雪場去滑過hakuba47、goryu escal plaza、happo one、iwatake
有野想知可以問我

第一次去滑雪 滑一日
會唔會到最後都唔識

一日好正常唔會識
（除非你識嘅定義只係起到身，慢慢sir到幾廿米冇跌）

上面師兄講得啱
一日你當體驗吓算啦
但係如果你有跟教練……上下午都上堂
正常進度最少要識heel side + toe side
未至於咩都唔識嘅

咁其實我買次數既上山頂車好過買全日pass?

你係由0開始？
如果係
根本唔使買lift pass
因為SB落chair lift都handle唔到
或者下午買一兩次one use only券 @400yen 上去影張相

得一日學SB應該唔洗lift pass

其實學滑雪學得有幾快好睇個人身體質素
(包括體能、平衡力、領悟力等等)
有跟教練通常學得比較快
自己先睇睇上網d資料理解下將要做d乜, 知下d terms都有d幫助

snowboard可能一日就有基本概念點做個動作
(包括heelside既野, 再到toe side既野,
跟住學heel to toe c turn&toe to heel c turn
之後係linking c turn同skidded s turn )
但係要注意,
一次過學晒呢d, 即係代表你每個step既練習時間都唔多
所以變相一定要再另外自己練習, 呢個會有風險
一來自習有d野做得唔好(行左冤枉路)都冇人提你
counter rotation、重心放後腳呢d學識skidded s turn後既常見錯誤
好多時都係自行修練又冇搵教練執下動作而出現
養成習慣果陣要再改就好好好辛苦架喇
二來識識地滑, 個心又雄左, 又學左兩日已經肌肉攰攰地, 呢d時間係最容易高估自己搞到跌到好傷

當做極都做唔好既時候就要有教練去跟據你既情況去修正動作
至少我就係咁
我全新手時跟教練一日就學到linking c turn/s turn,
之後滑左幾日, s滑落黎山仍然係好卡,
下一個trip再搵左另一個教練睇,
佢就俾左d新既練習令到我動作改善左好多

一日既堂(5萬羊for2)就剩係執左s turn個動作
比起全新手一日就由0學到s turn,
好似學得少少野咁係咪好唔抵?
我話你知我覺得好撚抵
學到咁上下,
一個識睇同識教你去改進既教練真係好重要

我分兩日上5個鐘堂
都係由0學到Power Pendulum
turn都未開始

你係group lesson?
我private lesson 一對二, 一日已經4個鐘,
所以可能有d唔同

Ching講中晒
學左2日 第3日自己練心雄仆得仲傷
之前都係向前向後仆 嗰次係膝頭向外拗
嗰下外拗個心都嚇一嚇 以為要腫幾日行唔到
最後好彩只係輕微扭傷

算係group
但都只係1對3、4個
可能我咃資質太差
結果之後要自學C turn / S turn
好想死

我自己親身體驗過, 仆到尾椎(trip1)同手肘落地拉親膊頭(trip2)
好在兩次都係返到香港睇左兩三次PT/醫生就好番,
同埋冇手尾跟

上堂又唔會咁勁仆架喎

要就學得最慢果個, 所以1對2同1對4已經好大分別
再搵教練啦

啱
不過去完覺得
日本滑雪
lift pass、租gear、食野都唔算貴
最貴係租教練同酒店

滑雪場附近酒店較貴，山卡啦先平d！

短短地滑幾日，最平玩方法又算快方法，唔計自駕遊，住高崎去湯澤滑，用盡三日jr pass /高崎$300晚酒店去邊搵

有無sb高手
咩叫pressure through turns?
上網睇好抽象
依到一落我steep既turn就好多chattering

我住開民宿架咋, 通常都平過酒店
不過我鐘意新幹線北上到東北果邊玩

有無人住過湯澤既酒店？上網簡左2間，1間係音羽屋 另1間係湯澤湯澤
另外仲想問有無邊間租板同買lift ticket平？應該會去石打丸山滑

溫泉街有間租gear嘅講國語的，d板就cheap D嘅，斜對面都有間，租野時問佢地拎石打丸500yen 折扣卷

知唔知個鋪名 同埋想問下係唔係石打丸附近租裝備方便過旅館租？諗住一大早去滑唔駛拎咁多野出去

你指呢種?

利申新手,
我諗我滑左大概十幾日之後先至突然領悟到咩係pressure control
我既理解係
當轉彎時落edge隻腳同身要微曲再用力去撐一下地
(初學可能係3-6點位開始落edge同用力,
進階d個timing就再早d, 例如12點1點位開始)
用力既行程係係由曲腳座底少少(down)到伸直隻腳企直少少(up)為止,
成個行程既用力係要持續並gradually去apply落塊板/雪地度,
太遲/太早完都會易chatter
最好就係岩岩apply完度力就岩岩好行完成個down up movement, 去番neutral position
要早d落edge亦都要有番少少速度先得
有d人(例如我)成日都怕太快唔多打直板係做唔到既
如果真係跟snowboard addiction咁係turn練pressure control,
我搭兩round lift之後好快攰到想收工
同埋我暫時都係得大turn做到, 細turn都係唔得

初學會chatter多數係1)膝頭伸太直,
2)用上身烏前, pat pat坐太後去平衡,
側面睇成個く字咁樣, 頭同pat pat都唔係板上面
1)對腳發唔到力同冇緩衝吸收d力,
2)失左重心同都發唔到力
就會勁chatter
有時滑左大半日, 對腳開始攰都比朝早chatter好多

都有呀，石打丸中央口買卷中心行入左手面有鋪仔有得租。仲可以擺下袋。價錢一樣，鞋連板3000yen ,only 板2000yen .一樣有折扣卷拎咗後先去買纜車卷。17:30前還野，中途休息可以入去嘆下咖啡，鋪頭入面有暖爐，頭套手套濕晒可以晾干番

Thankyou ching
聽日試下屈多啲膝

我去到都打算租板 頭盔同鏡就得 因為間旅館都遠，係越後湯澤個站仲要轉shuttle bus, 所以先諗緊係唔係附近租埋唔駛拎住走去食晚餐咁麻煩

另外除左石打丸山會去之外 我見旅館有d 平ticket買 有無邊個場會推薦？（打算3月18滑到23號每日唔同場玩 ）

神樂！唔使諗

Repost

貝掛溫泉有間日本秘湯守護會既旅館

另一樣好怕既係d鬼仔一上chair lift就食煙
上次去hirafu勁多
係之前去安比或藏王或手稻都未遇過
連搭gondola都有勁大陣煙徐,
走又走唔到喎

邊度有70%以上香港人幫襯嘅滑雪場呀？

即係佢會繼續去囉😂

事主朋友係group講話係枇杷湖
我諗係因為撞正新年好多香港人外遊去滑雪姐

見你講開我又講吓
啱啱龍平返黎見到幾單
1. 玩完唔噴板就入室內，唔係少少雪果隻，大堆雪攪到成地都係....
2. 入室內唔逗起塊板，用手 "拖行" ，發出大大嘅磨地聲，面不改容....
3. 餐廳食完飯推開度門就行咗去，永遠唔關門，由得冷風吹入鋪.....

其實用手輕輕一推已經可以關門，就係唔做
一個係咁，我起身幫手關，用廣東話講 "順手關門"
佢地當聽唔到行咗去，唔緊要，餐廳裡面其它香港人聽到

點知第二台香港人又係咁，反而韓國同大陸人識關門
我一直都覺得韓國人同大陸人都係咁上下衰，冇公德又唔衛生
但果刻我身為香港人我覺得好羞
香港人，真係唔好咁乞人憎啦!

聖誕 新年 農歷年就一定多一家大細。通常都避開

當你升Lv 唔玩green就小撞到呢D盲毛

咁多位巴打絲打，你地啲雪嬲雪褲係邊度買？
去過銅鑼灣幾間睇都冇乜岩款

上年玩完第一次，上個月再玩多次，愛上左呢項運動

平價淘寶
中價迪卡儂
貴價Burton

Xgamehk 未得閒去唔知價位

綠線好短同太平 又多人
雪質一般

Gowild 都可以去睇下
中價

我之前亞馬遜搵snowboard clothes 寄過來香港

最穩就係實體店試完上網買

玩開行山裝備 Arcteryx

對比Burton滑雪褸
又用Gore-tex料 d款又有迷彩嗰d幾好睇
都係2千零蚊 我覺得算平
個人感想

想問下巴打 有無滑雪教練好介紹 本身book咗雪國教練帀小時 但諗諗下驚唔夠 驚學唔識s turn 想報多日已經無位
之前喺韓國學過一次 只係學咗 heel toe 落葉

好唔好真係唔知喎，我係睇YouTube 自學，跌下跌下玩ja

不過上次聽到有國語人唔知幫唔幫到你

嘩師兄好勁!

我嘗試補充一下，但利申我只係中級水平左右。

Pressure 係一個好講感覺嘅 skill，一般只會係 intermediate riding 上再進行研究。（我考 CASI Lv2 時，考試標準都未會對 Pressure 著墨好深，要到 Lv3 先會認真對 Pressue Control 有要求）

補充幾點:
1. Early edge 好重要。點解呢？因為係一個完整嘅轉彎裏，如果好早就已經換咗 edge，即係話仲有比較多餘下嘅時間俾你去 manage pressure，咁樣會好過去到彎尾時先發現 pressure 已太大，好難去 manage （係一個彎裏，彎尾係累積咗最多 pressure 嘅時候，所以要早啲開始去 release pressure）。

2. 要減少 heel side chattering，除咗 early edge，試下提早 release pressure，方法係換 edge 後座低一啲，令到膝頭成 90度角（注意唔好烏低身）。

3. 留意片中所講，要屈曲嘅係 ankles, knees and hip，唔係 waist and back。唔好為咗解決一個問題（chattering) 而引起令一個問題（烏低身導致身體不平衡）。

4. 紙上談兵好容易誤解，最好現場請教你嘅教練。如果係關於 pressure management，我會建議跟Lv3 或以上嘅教練學比較有保證。

唔該晒
我諗我level應該未到要請casi lv3
依家滑啲中級run都會間唔中跌下

苗場太方便ski in/out 野食多 酒店多 仲有溫泉
大時大節實多人
上個月去志賀高原 香港人唔多
但係無啖好食

有無巴打去過安比 個到係咪無咩配套？

果場都算大一定唔會撞到人。平日！

你指既配套係???
佢冇溫泉街可以行下, 亦都冇夜生活
就係一個寧靜既滑雪休閒區
有3間酒店係最近雪場(有溫泉),
民宿係另一邊遠少少(有d都有溫泉)
基本上除左滑雪冇咩其他野好做
不過夠凍又幾靚雪, 路線簡單但個場都算大
有機會都想再去

我既配套係指Lawson 7仔 但我睇地圖得安比站有Lawson 真係大撚鑊

咁佢算冇
lawson距離車站都有1.4km左右
距離民宿區/酒店區就更加遠
最慘係夜晚真係黑媽媽, 冇車都幾難去lawson
我果時都係靠民宿一泊兩食搞掂晚餐

去得安比 唔會租車啦 又要新幹線 又要租車
我不如去北海道直接租車算

我睇地圖都要行24分鐘 呢樣最煩姐

嗱, 睇你book酒店定民宿啦
有d民宿主人好nice,
如果又撞正客唔多都會肯車你出去既

因為本身民宿區大部份都包接送安比高原站來回民宿,
lawson算係中間站咁

我訂左個3間酒店之1啦

新手想買塊板
但唔識點買，驚買咗玩得屎俾人笑買咁貴做乜

獲益良多

Btw

我都有興趣考casi 1, 不過應該要下年先得閒

唔知自己夠唔夠班考

間Lawson超遠 唔好諗住行過去
如果你個行程係剩係滑雪 安比其實唔錯
雪靚 雪道design唔錯 野食又ok
係成日要搭shuttle麻煩

我仲真係諗住行過去

野食 點ok法？ 貴唔貴？ 係咪得酒店餐廳選擇

唔洗客氣，我都係將我教官講嘅嘢講番出嚟，我自己對 pressure management 仍然係皮毛階段。

先莫論考教練嘅動機，CASI Lv1 真的唔難考。最簡單方法就係同現任教練滑番轉（越高階越好），佢就會知情況。再唔係就俾你滑行嘅影片俾佢地睇，都可以俾到意見你。

d路冇乜路燈架 又凍 點行
得酒店餐廳 有十間左右
酒店餐廳黎講唔算貴
當然啦有幾間食高級食材就貴好多

本館間buffet有大大隻蟹腳任食都係三百幾港紙

有無好似二世古咁 係hirafu有Shuttle bus 落去Lawson咁架？

酒店餐廳唔算貴既話 咁我係個到搞掂夜晚 食餐蟹腳放題都好
Lunch都係酒店食埋？ 定係雪場附近都有野食？

我無Lawson 會死
上網又搵唔到佢shuttle bus既資料

官網有shuttle時間表的

不過係唔會經Lawson... 搭出JR站行過去應該會近d...
雪場底有個大food court
牛舌飯ok的

但jr 站既shuttle 好耐先一班

巴打一世平安
有food court 咁掂撚哂

因為Jr都好耐先一班

上個月去完安比，香港人就冇乜，不過有好多韓國同台灣人

香港冇機飛仙台機場
如果有就方便d搭少個幾鐘JR

我覺得安比d民宿好好住
又包接送車站同雪場, 又平,
一泊兩食d野食又正, 一間房平均都唔洗兩萬円
係可能冇溫泉姐

下次去安比都打算住民宿

請教多少少，release pressure 係咪相當於每個craving turn 最尾要座返低個人接駁下個彎嗰個動作？ 我做一個carving 過程中係入彎座低 中段延展 彎尾再座低準備接下個彎

其實我無正式跟過教練，每年preseason都係youtube 學（Ryan knapton , snowboardprocamp嗰啲），當然有時候同啲技術較好嘅朋友一齊滑都會向佢地請教

新聞話北海道-31度
連東京都落大雪

因為牽涉好幾樣嘢，好難紙上談兵，同埋教學理念會係希望每次只針對單一個問題或一件事去改變。

如果只講 chattering 問題，答案係no。Release pressure 應該係彎頭做，如果去到彎尾，就已經太遲。 Chattering嘅起因正正就係因為太遲 manage pressure。

如果好宏觀咁講，任何時候都要做 pressure management，重點係想要俾多點空間(i.e.時間)去做，所以要係一個彎嘅初段開始做。

所以點解要 early edge，因為要先有 edge 才會有轉向。順帶一提，一個靚嘅，受控嘅，高效率嘅彎，一定要包含並順次序做: Edge, Pressue, steer。先有 edge ，再 manage pressure， 最後才係轉向。呢樣係好多中階雪友都未領略或做到嘅嘢。

你嘅滑法，冇話啱定錯，但首先要理解為何要座低，然後就係究竟幾時要座幾低，好明顯並唔係越低就越好。淨係呢一part都可以獨立講一篇文。

唔係話一定要跟教練學，教練亦有分好壞，夾唔夾。只不過普遍嚟講教練除咗識滑亦會識教。

都係嗰句，紙上談兵好難。最好一齊滑，否則就放條片嚟睇下先講到實質問題係乜。

-30點出室外，即係唔使滑

富良野，旭川個頭姐

石狩當東北就差唔多

呃鳩人 我上兩個禮拜夠話-15 / -20 去到Niseko山頂先-10

2萬就$1400 / $700個人都唔平

最撚憎韓國人 我滑雪一定唔去韓國玩

唔知個幾鐘 東京入要 2個鐘新幹線 1個鐘JR地區線
機場出又1個鐘

edge, pressure, steer
好似明白多左

我諗而家明自己點解做唔到carving,
永遠轉彎轉到3點先出pensil line喇

我都好撚憎
有次去龍平滑，rainbow 條slope 落到黎屈鳩我喺中段轆到佢塊板花左
佢仲要報埋警

好彩果次跟團有人翻譯

唔洗客氣!
都係嗰句，現場一齊滑就最好。
有時上課教練未必會講呢啲，並唔係因為教練唔識，而係因為經驗越多嘅雪友，越需要專注地一項一項東西去改。而越高階嘅技巧，就要越多時間去領略同練習。
就如初學時，可能落葉飄練半日已經夠可以學下一樣。現在教練教我一樣嘢，我要起碼練兩星期(滑足14日)先能完全消化。

另外留意，carving基本上唔需要 pivoting 去做 steering，而係靠鋼邊嘅 side cut radius 同 edge angle 而去決定轉彎大小。

Carving 要做得靚，確實一定要 early edge。剛剛 LAAX 朋友幫拍一小段 carving，滑得都麻麻地不過都分享一下。

原來巴打就係group主
好！黎緊今個trip 會努力下研究呢樣嘢 多謝指點

哈哈，唔好咁講，希望有機會一齊滑，大家交流下，學海無涯，一齊努力進步!

我見東京落緊大雪

我下星期去河口湖個邊仲有冇機會滑到雪

低溫大雪唔知last幾耐

喺日本滑緊嘅巴打有無凍鏈死

河口湖果度本身咪有個細雪場
係湖邊揸車去三個字左右姐
我上年三月尾去都有得滑

D手套頭套，凍到硬撚左
但冇真係凍死

妙高有七十幾cm新雪
好想滑

我岩岩都去完Niseko 有幾日天氣都好好

前排第一次滑雪玩snowboard
練咗幾日 turning 終於算流暢
勾起咗條癮好想練到 carving
可惜應該要下年先再有機會滑

大家滑一次通常洗幾多錢

好好天 景靚雪靚

去左8日7夜 滑左6日 洗費萬6，機票酒店2萬，如果早d book會平好多

全包大約HK$15000-20000
滑6-7日

六日trip 苗場滑足四日 請左兩日各三個鐘教練 萬三左右

依幾日係野澤好好雪
今日入左山頂啲樹林玩好free

食住車都計埋？

全包

連雪場lift pass

我淨機票都3300

你地咁樣每次都皮皮聲咁去 好高消費
香港真係多有錢人

講真，咁去一定洗得多過唔去。
所以 so sad 我要成差唔多30歲人先第一次接觸滑雪。
如果當年我廿零歲時聽到要洗萬幾蚊去滑雪，我個反應都會同你一樣。

不過，其實呢樣嘢冇得討論。
因為好明顯你唔係鍾意滑雪。
滑雪友絕對唔會咁樣講。

邊有咁多員工飛

我廿零歲 滑左3年 聽到萬幾蚊後我每年都會去

師兄本身好有天份定係搵到個好教練
幾日就turn得好 已經唔容易

同其他滑雪友一齊玩都係滑雪好大既樂趣黎

舊年初學安比跟完教練學晒basic,
隔兩個月已經忍唔住去藏王進修同跟多一日教練
跟住過多一個月又身痕又去左手稻一個人快閃
約左班台灣人一齊玩
當中有個教練雪友睇我兩轉,
話我姿勢ok冇咩大問題我幾開心呀
呢一兩年錢同假都洗左唔少係滑雪度真既,
但快樂無價
可能過一兩年要結婚生仔湊仔就冇得咁玩架啦

啱呀
我同團啲人幾乎都係已婚/有小朋友
然後個個都係丟低屋企人自己去滑
如果帶住個細路會變相focus哂喺教佢上面
自己好難專心玩

一季飛3次咁癲
我1季2次都已經覺得好拿利

early side edge 姐係要down hill edge down
好驚會catch edge
不過要下年先有得試了

我初初都覺得會，但事實上係唔會，因為你冇slide，用晒edge , fall line 前換edge , 你一路係向緊橫行，重點係要雙腳平均用力，換edge 用身體重心改變嚟做。開頭唔好加up down movement , only 前後咁感覺一下先。

利申： casi lv0 新手一名

Speed is your friend
如果速度好慢當然唔得
一開始唔洗打橫行時就轉edge
可以只係比fall line早少少轉
再慢慢提早

巴打們如果我打算三月中先去安比嗰邊滑，會唔會變滑冰？
之前一路都請唔到假，諗住滑三，四日順便去青森玩下

有無巴絲去過zakopane滑

三四月亞洲仲有無邊個場好玩?
前幾年easter去Whistler山中間對上都仲好雪
今年去唔到咁遠

Plan下年去北海道滑雪
一二月應該係最好時候？

係

LM 新手snowboarder

仲有兩日就第一次滑 好期待
有無咩特別要注意

落chairlift果陣小心d
我啱啱開始滑果陣 連續仆過兩次街
去邊度滑？

三月中既話長野新瀉邊個場雪質仲ok?

奧飛驒 唔係大路果d

今年Easter比較遲
一般只有唔介意雪況嘅發燒友仍然會係嗰段時間去滑了

嗰邊搵唔搵得到中/英文教練?

戴齊保護裝備
snowboard黎講小弟覺得新手wristguard, kneepad, pad褲不可少

唉, 今季未發市
各位師兄有無試過玩香港d室內ski training? 覺得有無幫助?

利申：本身玩snowboard，打算雙修

有冇巴打6／3－8／3 係苗場一齊玩？

利串：新手snowboard

我個人覺得，對全新手幫助最大。
當已經開始學連續轉彎，感覺同真雪幾唔同。
另外，唔好以為模擬機易玩啲。其實係相反，模擬機嘅容錯性好低，動作要好精準先得，所以某程度上比真雪更難，但就少咗速度感。

模擬機嘅好處係唔洗行上行落，唔洗停低上lift，同埋係香港都有得滑。

真係睇每年雪況，上年三月尾去苗場已經覺得偏 icy，神樂嗰邊好啲。不過今年好大雪，三月中應該都穩陣。
Gala - 都滑得過，星期六日勁多人，最好避開呢啲日子
石打丸 - 新手 ~ 中級都啱玩，仲有 park，最近好似換咗新 chairlift
田代/神樂 - 夠大夠高，絕對夠玩
苗場 - 可以 ski in/out，有纜車駁去田代/神樂

以上係近越後湯澤 （最近東京），再上長野應該更冇問題

之前有為 連登巴絲 開咗個 滑雪TG群組
開咗一段時間現在都有150人
主要係分享下滑雪資訊
同互相幫忙下解答問題
有興趣歡迎加入

我去白川鄉果陣都去過 不過剩係滑左一日
你住邊度？

新手玩ski
想問4,5月仲有冇滑雪場開，又玩得過唔會太差雪

平湯之森
個場睇落ok？
但英文教練要睇彩數抽唔抽得中
依家睇緊YouTube學定d

Snowboarder早幾日落chairlift大仆,
仆到要停lift兼差d扭到膝頭但又唔知點扭法
好在痛左一輪就冇乜事, 行得走得冇腫冇瘀
仆果下幾驚今季就咁傷出
而家仲係有陰影同"仍"住膝頭有少少陰陰痛

明明除左初學果次trip之外都冇試過落lift仆得咁甘

我係一月尾去（唔係今年） 唔多人 好啱初學者練
唔肯定有無識講英文嘅教練 有無試過email/打去問？

我除左第一日滑之外無再落lift扑過

巴打可唔可以留tg

日本今年真係暖冬。二世古宜家似平常三月中春滑

呢七日預測都無雪。book佐既就要心理準備

黎緊3月中去大阪滑雪
有冇雪場同有溫泉住宿推介?

做咩

前日同琴日都係苗場滑左兩日，仲落緊雪，好正
人又唔多

夜晚有落，唔多新雪，日頭出猛太陽，無壓雪都變硬身思樂冰喇

好彩今年淨係book左一月去

LM

下星期去二世古第一次玩單板，滑兩日，第一日會請教練6小時，自問有D運動細胞，唔知會學成點呢

想買帽，面罩同鏡
邊度多款揀同比？

平^

香港去SBF, island wake 試下, 做緊特價

日本今年算早回暖，三月頭苗場同神樂山頂都係滑冰粒

其他報告 白馬村都係滑思樂冰

有無師兄5月去過月山滑雪？

傳說4月開滑到七月嘅場

我都想知😂
會唔會好細或者雪唔靚
雖然有得滑已經好好

聽聞HX開新潟喎
下年可以試下豬苗代果頭先

美帝加州 Mammoth. 可以滑到七＂

hx唔係就執啦咩

執先算啦

下年2月出發 二世古見
Btw 有無人會上廣州玩

拎唔到塊板上膠鐵

大型運動用品張證唔用得？

廣州北好似好夾腳...

有咩方法

四月尾去南法滑雪
想買埋Gear過去 有冇咩平價舖頭推介?

香港滑雪用品店總覽 (ver. 2018-11-27)

A3 HK

赤柱大街(赤柱大街內) G/F 52-56號

Burton

九龍旺角朗豪坊L4A-15 Double-Park

IslandWake

銅鑼灣景隆街3號 1/F & 3/F

FNS 雪中寳滑雪運動用品専門店

上環德輔道中275號龍記大廈7樓

Gearzhop Snowboard

佐敦庇利金街49號地舖 (佐敦 港鐵站 C2 出口斜對面)

optcool

中環德輔道中243-247號德佑大廈1402(office)

PLAY Ski'N BOARD ONLINE SHOP

觀塘偉業街139-141號兆發工業大廈11樓07室

SBF Boardshop

旺角店
旺角西洋菜南街184號3樓 (旺角地鐵B3出口，直上天橋，直望始創中心就可見到，譚仔雲南米線對面，中電隔離，大埔紅Van，遊戲機中心鐵閘上，請按左面門鈴開閘)
銅鑼灣店
銅鑼灣波斯富街61號1樓 (近時代廣場，NIKE Shop隔離，尊貴鐘錶樓上）

Sideways HK

Snowboard Fanatics Shop

九龍新蒲崗大有街2-4號旺景工業大廈10樓D12

Style Plus滑雪行山用品專門店

銅鑼灣謝斐道496號金利文廣場 17樓

Temporary Worker - Clothing/Patch/Cap/Stuff

X Game

柴灣(總部)
香港柴灣永泰道60號柴灣工業城第一期12樓1201-2室
尖沙咀
九龍尖沙咀加連威老道57號2樓
銅鑼灣
香港銅鑼灣白沙道10號2樓

滑雪單板特賣場 Snowboard Sale

新蒲崗大有街2-4號旺景工業大廈11樓B07室 (鑽石山A2出口行大約5分鐘)
因不是長期有人, 上來前請先預約.

二手滑雪用品買賣群組

HK Ski Trading Valley 香港滑雪用品交易谷

Snowboading HK 二手或全新交易平台

上山下海二手圑購買賣埸

淘記

今日gala停運。
但上左jr才知道，有沒巴絲知如何是好？
一年十日都中。唔知講咩了。
亦只能怪自己唔check現況

喺越後湯澤出站，

行去東口巴士站方向，上架石打丸山小巴去石打丸山滑雪場滑，好玩過gala多多聲

lm

去到先搵鋪頭仔租野，，富貴d嘅可以坐去苗場嘅巴士，玩苗場王子滑雪場囉！仲大仲正。

而家日本個雪季真係好難捉

上季early bird 時間超好雪(講緊17年12月)
但係好快就熱, 個late season勁早就完,
冇乜雪場捱得過4月尾

今季early bird差d變成滑草(18年12月)
2月中後熱到喊, 旺季價錢玩思樂冰
但3月中後又枕住格幾日就有場新雪
3月底都仲有地方滑緊japow

係18年特別d

其實滑雪教練係點生存，一年得幾個月有收入

澳洲掛

北半球教完 hea 兩個月就落南半球
再loop

係啊 仲要住hostel 佢地d學校抽佣抽好勁 唔太搵到錢

工作簽證點搞

假設你係問緊香港教練係日本教學

如果係跟大型國際性滑雪學校
基本上只能養活自己
夏天仲要諗辦法搵收入
繼續教的話澳紐係一個選擇
但澳紐雪場少請教練數量少
要掙崩頭
大型學校嘅好處係可以儲經驗
同埋訓練多
好多教練係以此為踏腳石
上好多訓練課盡快考上更高階

如果係跟小型香港人開嘅中文滑雪學校
收入會比大型嘅高
褔利好唔好就好睇個別學校
勤力的話有機會夏天唔洗特別搵好多嘢做
但都係只能養活自己
仍然要慳住洗

如果係偷雞個人私教(在日本無工作簽證做教學)
收入會較高
勤力又搵到多學生的話有機會夏天唔洗做
但會成日擔心俾人捉非法工作

無論邊一種
都係只能養活自己
唔好諗仲要係香港養家人
所以做全職滑雪教練
一定係為興趣
唔係為錢

由學校攪
但要完全合法好難
以日本為例
要100%合法攞滑雪教練工作簽證
要求要有36個月正式教練工作經驗
全香港都唔會有人有

最簡單嘅合法途徑就係 working holiday
所以如果係30歲以下
未去過 working holiday
又有 教練牌照
係極之搶手
間間學校掙住請

巴打以前做過定仲做緊?
想問如果澳紐簽証點搞?

利申 係澳洲wh緊 6月上Mt buller打工加滑雪

我冇做緊亦未做過全職教練
但都知道唔少
因為認識好多全職教練
亦有熟朋友開滑雪學校
我諗我識嘅有做教學嘅滑雪教練應該有100個（我估...）

識個 blogger 有係過雪場打工
你可以睇睇
如果想識佢真人可以再介紹

先不論簽證問題
澳紐滑雪學校請人比較挑剔
因為雪季較短
雪場數量較少
佢又會先照顧本地教練
但香港人有兩文三語優勢
所以都有機會會請
最好有Level 2或以上
或者係雙棲教練（ski 同 snowboard 都有 cert）
就機會大啲

有冇人已經開始plan緊黎緊出年滑雪

想去一轉妙高
因為講咗幾年妙高
連分享會都攪埋
自己都未去過
妙高觀光局邀請咗我兩年
我推咗兩年
下年真係唔能夠再推了

另外要去 LAAX 開會
所以會再去 LAAX
開唔開團就未決定

Meanwhile 週末繼續去世窗
等廣州開咗
都會去下

換左2月北海道機票了

咁早有酒店買未

上次問過個當地教練
佢話夏天會教其他活動 倒如zipline

有無爸打滑過安比高原？

應該未啦
一條友換 到時想搵人夾租車 / 住宿

好奇一有無會廣州雪場第一日開就去

官方有試滑活動
好多師兄姐已計劃好正式開業前上去

如果有另一項教練技能就最好
例如滑水，潛水，游水等夏天運動
但大部分(香港教練)都冇
做全職教練前可能係打office工
唔容易淨係夏天搵工返

點樣可以join試滑？

同問

通常酒店幾耐前有得訂

好似係去佢微信公眾號買
我冇時間攪
都係跟住班師兄師姐去

一支公買左6月1同2號既廣州滑雪場試滑
有無人有興趣到齊上去

我跟師兄1號去
但即日來回
到時雪場見
順便指點下小弟

點樣登記架?

入連登滑雪tg group咪知

調返轉就真

香港地臥虎藏龍
久唔久都會發掘到啲隱世高手
所以我要謙虛啲

Plan緊出年一月去東京滑雪
睇中左苗場，上野同白馬
有無巴打去過分享下
我之前去過兩次淨係勉強玩到紅色

白馬，主要因為容易搵到香港教練。
同埋因為你已經能夠移動，白馬雪場夠多選擇同夠大俾你玩。

白馬好似好多緣色track
上網睇review好似係中高手場？

白馬有大約十個場
每個場都有初中高級唔同雪道
當然會有一啲場有特別適合新手嘅雪道例如栂池
亦有一啲場特別多off piste
有啲場嘅park特別出名
所以係各有特色

白馬點去

Peak season 有大晚由東京機場直去
或者由新宿出發
亦可以新幹線到長野再轉巴士

唔該巴打既分析
你地啲裝備係日本定係香港買？

我比較多美國網站買，反而少日本買，因為美國牌子喺美國買係最平。
但 boot 就多數都係實體店現場買，因為一定要試啱size。
香港買我確實比較少，因為真係比較貴，但我有時會叫個朋友(佢賣滑雪裝備)幫我搵啲偏門嘢，佢收得好平。

有無人黎緊7月上去融創玩？

驚新屎坑爆人！過多三個月先啦！費事行年宵

腳㾗 想搵人7月一齊去

上星期上咗一次
等佢交通配套做好都會再去
（我唔過得夜要即日來回，遲啲有過境大巴直接到雪場就會好好多）

上FB搵，大巴人有興趣上。
基本上出親廣州滑雪post都過8000個reach，300個like。

有係巴打係瑞士滑開雪
完全雲滑雪經驗有無推介邊個場好？
會唔會有香港教練架？

唔過夜唔去啦
山長水又遠

瑞士滑都係joint 滑雪團，萬幾一個人全包滑足六日。

群主今年未搞
好似搞去北京

我都想過夜
但唔得都冇辦法

我滑過三個場
其中最愛LAAX滑過三次

基本上個個場都有新手區
但新手係歐洲滑真係會比較浪費
因為好多好靚嘅景係高山上
同埋歐洲最吸引係玩地形或者park
新手唔會滑到

基本上唔會有香港教練...

嘻嘻… 又唔好咁失望住
Mark咗2/29-3/8先啦
留意FB，好快會有update的了

留名。滑雪groups

求加

新手想學野同跟

我往年去開日本滑雪。我今年想一月去歐洲滑三四日再順便玩幾日。本身冇預好多筆直，想請問有冇邊個國家雪場滑雪比較平，性價比較高？

有冇巴打教下路
去日本滑雪如果自己 book 酒店的話一般幾時可以 book?

半年前已經可以book
利申：booked 12月

11月尾去北海道滑雪，唔知夠雪未

係直接上官網 book?
上jalan rakuten 果 d 又唔多覺

我係樂天book，不過好多酒店都未放房
咁岩我住果間有得book姐

以中歐計，奧地利相對較平。平時香港人去開嘅場都會相對貴，啲聽都未聽過嘅local場就會比較平。

好大機會未

My friend is going on a ski trip to Hokkaido. I’ll bet he forgot his passport 🤣

北海道大部分十二月頭先開
十一月尾好似輕井澤會造雪開

有冇人去過廣州融創comment 下， budget， 場地好唔好滑咁? 想去稍為練習下

好多魚雷

sorry魚雷係乜嘢唔係好知

隔咗三年又去zermatt
唔知咩地方有得練下 香港室內果d得唔得
舊年冇滑驚pick up唔到

上網搵咗了thanks

大陸人真係癲架
試過喺芬蘭見到隻剎制都唔識既大陸狗高速直衝落山腳撞欄
佢仲要好興奮咁
其他人差d比佢撞死

不過上網睇佢嗰個價錢有幾正喎同埋一年365日都有得玩呢度真係冇得輸近近哋

去過兩次
如果有目標有恆心唔怕悶，可以練到嘢。
但中高皆雪友就冇太大幫助，純係過下癮。如果park起好就會好啲有嘢玩。

香港只有模擬機，如果冇滑過會需要啲時間習慣，同埋唔平。
可以考慮廣州，但要請教練先會事半功倍。

有冇人用過oakley flight deck goggle? XM 個size 係咪同 full size差好遠？

有冇廣州融創交通可以分享吓
黎緊都想去

我睇過搭高鐵去廣州北站再搭的士應該最快

上次係 gala中伏唔岩我呢d新手 想問下湯澤仲有咩滑雪場岩新手 諗住下年一月去

石打丸山

我用緊flight deck
我塊面唔算大，用flight deck都唔會太大
要真係塊面比較細先用xm會好啲

我上過兩次都係直通巴經深圳灣去花都，再轉滴滴call車去雪場。
全程大約3-3.5小時

我帶板所以唔敢坐高鐵，驚行李超長唔俾上。之後唔洗帶板就會考慮高鐵。

高鐵會係幾耐同幾錢？

新手去過兩年gala 滑雪
每次都係滑得一日 好頂癮
黎緊依個一月想去滑番至少三日

有冇推薦？ 北海道好似有d貴
想問下白馬個d 洗費大約幾錢

就湯澤果堆滑雪場都可以玩幾日啦

原來有幾個雪場
唔熟路 上網淨係搵到gala 輕井澤個d
暫時知道石丸同湯澤高原
究竟點樣先可以滑得最盡興
3day pass即日來回住東京
定係住番幾晚好

上年同朋友初試滑雪 滑咗一日半多啲
做到四五次S 就會跌一跌
就愛上呢種運動
下年想去北海道 有冇咩場 推介下？

二世古
多教練

我覺得住埋湯澤堆溫泉酒店方便
一泊兩食又唔洗諗食咩
又可以浸下溫泉放鬆下

除咗二世古之外有冇其他選擇？

淨係去過星野同二世古幫你唔到

香港去廣州南，大約50分鐘
價錢好似2百幾（唔肯定）

白馬都唔平
如果樣樣嘢都豪少少拍得住二世古

留壽都-仲貴過二世古但渡假村享受
富良野-平靚正之選但極少香港教練
手稻-近札幌但假日多人有台灣教練

個頭有咩場岩新手玩同酒店好住

黎緊想去白馬栂池高原滑，想問下係Spicy租standard snowboard係咪唔包埋衫？

已經book 咗十二月尾zermatt 三月藏王
好興奮
快d 到冬天啦

有無人去過廣州融創？immediate 練下o唔ok?

可能要define一下intermediate嘅定義...
我去過兩次，我覺得練 carving ok，練 ground tricks ok。

工聯會學單板o唔ok?

ok 的，教練都係持加拿大教練牌嘅。
但實習課好似係得兩堂，唔會咁快學得識的，要另外再繼續上。

上完去世界之窗搵教練?

book左出年二月去北海道, 預左兩日滑雪，第一次乜都唔識
其實新手去二世古定留壽都好d? 同埋留壽都果邊有冇香港or台灣教練?

工聯會邊度上堂

深圳世界之窗

世窗冇駐場教練的，冇得walk in去請教練。
其中一個方式係問返工聯會個教練，佢可能有另外私人開班，或者可以介紹其他教你識。
另一方法係上網搜尋，都唔難搵到的。
再另外就係識返滑雪圈子中嘅人，但有好多介紹到教練俾你。

乜都唔識就真係做下功課先好啲。
靜靜雞話你知，嚟緊8月中運動展，會有攤位及講座介紹新手滑雪攻略~

二世古比較多香港教練，留壽都都可能會有，但通常係從二世古過去嘅比較多。

二世古香港教練推薦:

留壽都台灣教練推薦:

正，研究下先

最後Cx仲快過hx開新潟直航

12月中 第一次滑雪
湯澤滑
邊度搵教練???

聖誕想去韓國滑雪
龍平定HIGH ONE好

想去日本雪場住1-2個月，有沒有平住宿介紹??

Plan左 1月中 去二世古學滑雪
預三日 頭兩日搵教練教 都係3個鐘
第三日就自己試下滑
正常學兩日係會已經學到好多基本既滑雪技術
我驚第三日自己滑唔到

有無人去過輕井澤滑? d 雪得唔得? 幾月最好?

請問有冇ching去過加州滑雪?
上網搵到幾個滑雪場, 唔知邊個適合新手玩呢.
Thanks!

plan左聖誕去High One
農曆新年想去日本滑 有無地點推介

打算十二月去苗場
本身零經驗
想知有無香港教練

有無巴打試過十二月頭去輕井澤滑人造雪
係咪得山腳好窄嘅雪道滑
諗緊去唔去睇紅葉順手滑三日

今年二月去過
因為係我哋第一次滑所以覺得ok
不過就感覺到同北海道粉雪好唔同

新手下年去zermatt玩ski
有無邊間教練推薦?
另外想知嗰邊租全程gear大概幾錢

有冇巴打喺12月去玩白馬

我12月中去白馬玩

12月中，白馬會唔會唔夠雪？

我見得神樂會開

覆錯咗白馬先
湯澤十二月中好似好危
好多場14號先開

識溜冰踩板會唔會好快上手？
12月頭去韓國第一次滑，自己滑會唔會好難

11月中想滑雪係唔係無機？
睇啲場都係12月先開始開放？
日本/韓國

輕井澤人造雪十一月頭開
睇相都覺少少伏
不過我見紅葉今年開始遲開
順手plan咗十二月頭去輕井澤滑同買下雪具

去過輕井澤 不了 冰黎既

預咗
但喺想睇櫻花紅葉一定喺季頭季尾
都plan咗二月去北海道嘅
輕井澤當開季熱身下先

白馬 定 湯澤好

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

見有人提融創
我學左3次，頭兩次每次兩個鐘，第三次早兩個鐘中午兩個鐘
我揀教練1對2，第一次學識後刃同落葉，第二次靜係學識前刃，第3次個教練話叫我加錢搵個高級d既教練，反正我預左最後一次俾，就照俾貴d
呢次係我覺得最值，學識埋前刃落葉+C turn，最尾學埋S turn (S turn唔算好掌握到，turn完會有d推波先再落葉，因為時間有限，資質比較低，我老婆學緊S果時我C都未搞掂，我唔想拖慢佢進度，叫教練放棄我去教佢，果時我仲on99自己練C turn，教練一無理我果時突然領悟到，好滾動，我覺得主要係我一開始揀錯重心腳，所以次次turn都跌)
如果由0開始，我都幾建議融創學，學識去旅行玩仲爽!
映左兩張價錢相俾大家參考，交通方面一定係廣州北轉的士，40蚊度，下星期又去
原諒我d terms好大陸，因為我好新手，想問下各位，我熟練完S turn之後應該要學咩？諗住自學慢慢摸，因為我同我老婆最初目標就係S turn由山滑落去

白馬睇車程都覺遠
我揀會湯澤

綠綠大s
小s
紅線大s
小s
慢慢練上去

呀我想問.. 果時臨走學識左S turn，臨走會經過一個斜少少既斜波，連C turn都唔係好做到，係因為淆底定係有其他技巧

白馬
湯澤太多人

0經驗邊頭易D搵人教?

唔好買住，去到你輕鬆由山頂落黎時，或者會去玩black diamond先買都未遲

巴打諗住去邊個場呀?
我諗住近近去去洪川大明2日1夜
但以家仲未book得滑雪場酒店...

新手想買板長玩, 香港買果板連binding係咪閑閑地都4,5000?
迪記質量好唔好呀

打算去橡樹谷 貪佢夠近 join佢一日游就算

1月中去野沢溫泉，有邊間酒店推介？

宜家plan 緊

12月中一個人去

想搵d 雪場唔好太偏僻，滑完出返東京唔使嘥哂d 時間搭車

最方便一定係gala
新幹線落車就係滑雪場

有冇食去過高松附近滑雪? 買左12月底機票去高松

岩原滑雪場 開21/12 予定
我BOOK左 13/12-21/12 係咪冇咩機會滑到雪

今年終於買左板，等下年去試

how much

連bindings 700USD

想問下大家如果十二月中去苗場
會唔會未開場？我見上年都係8/12先開放

［國際線］去旅行都可以做文宣！！！外語五大訴求整合！

近視撚 點戴goggle ？
戴con 定可以戴埋眼鏡

我試過戴眼鏡+goggle
goggle 唔起霧
但副眼鏡起霧

Con啦
潛水都喺咁帶未驚過

Plan緊 十二月去白馬
通常落機搭咩車直接去？
係唔係直接住埋個度會方面啲

請問安比高原去酒店shuttle係唔係要預約？
同埋酒店各館入面有冇賣店賣下零食嘢飲？

唔該晒

安比高原酒店樓下有賣手信嘅同埋小賣部賣野飲小食嗰啲

唔該晒
咁都好d
見到個官方網冇提賣店之餘重特登講最近Lawson要揸三分鐘車去真係嚇一跳

十二月去北海道邊個雪場好？

I'll be going on a ski trip to hokkaido soon. For tokyo a dazzling sun has been forecast for the whole week. In Kyoto there's been a long spell of dry hot weather whereas in Nagasaki there's been a long spell of wet cold weather just right for cycling. In Osaka the weather forecast is for a hot and sunny day and a warm and breezy night tomorrow just right for swimming. In hong kong the forecast is for sunny spells and scattered rain showers the whole week. For Kagoshima light rain and scattered sleet showers have been forecast for tomorrow while for Miyazaki a hailstorm and light snowfalls have been predicted. For Fukuoka a sunny and breezy day has been predicted just right for sailing whereas for hokkaido heavy rainfall and hail showers have been forecast. In Okinawa the weather forecast said it was going to be hot and sunny today. It also stated there would be dry sunny spells tomorrow. Of course snow showers and sleet showers are much better than thundery showers and wintry showers. In Hiroshima we had fog and drizzle earlier but now it's sunny. Yesterday I forgot my umbrella and raincoat so i got caught in a sleet shower while touring the tourist attractions there and a snow shower on my way to the hotel. My friend Keita is a gym membership salesman who will be sending a follow-up email and making a follow-up call to a customer who's interested in joining the ten year membership today. I used to work in a gym and whenever a customer paid a visit to the gym I always followed it up with a call or an email. Some of my colleagues followed it up with a visit to the customer.My friend Yoshida who wants to join his gym had a meeting yesterday and a follow-up has been scheduled for tomorrow. He's also writing a follow-up to the acclaimed "the invisible man" so he's so busy that he won't have time to pay a follow-up visit to the gym for the time being. Therefore I handed him the gym membership agreement for Keita and will follow up with him in the next few days. The membership costs three thousand yen a month which is well worth it for the wide range of facilities you can use. They sell a tub of whey protein for a thousand yen which is worth it as its normally twice as expensive. The cost of a tub of soy protein has edged higher by four yen while the cost of milk protein has edged lower by ten yen. The cost of creatine has edged up from two hundred to two hundred and thirty yen whereas that of whey protein has edged down from four hundred and twenty to four hundred yen. Last Thursday Yoshida complained that he was treated badly at Starbucks. As a result a barista provided a referral to a senior staff member who in turn referred his case to the manager. He'll follow the case up with the manager to be sure that it'll be dealt with seriously. He's been suffering from a stroke so I gave hil a referral to a cardiologist. Recently he posted on an online forum and suggested building an art gallery to boost tourism which was supported by many people on the forum. They asked the forum administrator for a referral to a district councilor. They'll follow the issue up with the district councilor. I too will follow up the matter bring discussed. His suggestions on how to boost tourism are deemed appropriate...

12月諗住去北海道滑雪 有冇推介？
諗過去星野

利申：未滑過雪

星野去過三日一般
太多人
左邊少人但係近纜車位一帶超平
一減咗速就仆得街
個溫泉又離住果度好遠要坐巴士
最重要價錢唔平

新手 如果黎緊12月想去日本滑雪有冇邊個場推介？
利申：淨係識heel side，今次去想學埋toe side

咁有冇好介紹？
另外都考慮過新富良野王子大酒店/滑雪度假村

預得去渡假村錢唔係問題啦
梗係去二世古

二世古個問題都係一樣, 好撚多人
同埋有巴打講過佢最正查實係d gate
(我既認知即係係壓雪雪道以外滑雪, 玩野雪果種)
而正路新手唔會入gate.....

好多人有樣野好, 就係(好)教練易搵,
要廣東話一樣好多有得揀
但另一方面就係雪道人多呢,
學果個未係好叻就要識閃避人

不過揀北海道就實冇死,
就算12月都比較夠凍同夠雪
可以考慮埋留壽都/Kiroro, 都係d比較快有雪同雪靚
如果唔係整親, 本身都想12月去留壽都滑雪

我都諗緊十二月究竟去kiroro 定野澤/神樂好？
我怕唔夠雪，不過我只係滑過幾年嘅新手

未學過滑雪 想問係唔係返大陸學左基本功先好啲?

我都係新手, 重點係你講既雪場我都未去過
12月頭至中應該係都係北海道穩陣d,
12月底近聖誕果d就冇乜所謂,
跟據d往績大部分雪場12月底都夠雪開到大部分

先諗下你想玩單板定雙板先

我早幾年係有上過深圳世界之窗跟教練學過
可以先學最基本野(著鞋, 衣著, 點停同點跌果d),
同試左係咪真係想玩先
100%推薦你搵教練
唔係話sell你洗錢, 而係滑雪係極限活動,
係有危險性, 有教練教左基本野, 受傷風險會細好多
自學跟住開始識少少繼而膽大,
之後就失速自炒再傷出雪場既case我聽唔少

另外始終日本有d雪場係比較單一,
去到玩左一個上晝發覺唔like可能之後幾日冇乜野好做

不過我自己而家唔會返大陸玩,
風險自負

我打算十二中去，十二月頭去北海道以外嘅雪場應該食得屎
不過要放哂啲假又唔想聖誕捱貴雪

我都睇下網上睇資料

[url]
[/url]

我想學單板 我就係諗過如果去日本咩都唔識 零學起 好似好浪費時間同個景咁
見到廣州融創有個新雪場好大 所以先想去
不過同意你所講 依加返大陸真係要好小心

我都有睇呢個網
不過數據都係睇下就好, 最後都係睇彩數

我舊年12月中去二世古都feel到板底刮樹枝
d黑線唔夠雪唔開
不過我本身就落唔到黑線,
係少左黑線分流d 人, 紅線綠線都多左人咁解

跟住3月去妙高滑春雪預左思樂冰/甚至見泥
(因為2月底有個星期痴左線勁熱)
點知有幾日有powder玩

所以你都問下自己係咪雪女屬性/強運之人好過

我都係單板
我除左識著鞋, 上binding同heel side起身呢d最最基本野之外
其他野我都係係日本學既
有d基本術語可以睇YouTube或者上一d香港好有心既教練架設既中文網頁睇下先

我係日本學左一日,
就由近乎0學到識正反既落葉飄同少少c turn,
但跟住第二日已經個人攰到散Q晒,
因為每跌一次起番身都係做緊crunch+squat,
但我報左連續3-4日都上堂,
本身係務求一個trip學識s turn落到初級雪道為止,
點知自己體能原來咁鬼渣
好在間滑雪學校好好, 俾我改少d堂又唔另收錢
等我可以攤屍係酒店補下HP先又唔使荷包重創

我而家會建議所有想學單板既fd,
尤其唔係運動開果班,
要明白滑雪係真係運動同有體能要求既.....
真係體能弱果d學一日要抖一兩日,
或者用少少時間自己練習下都ok,
只係一定一定要記得安全至上

不過因為日本好好雪+有著pad褲,
叫做跌得樣衰d但係冇受咩傷

一星期一堂咁樣得唔得?
同埋裝備買咩好?

其實睇完都係安慰下自己冇揀錯場咋

我上年三月去安比高原雖然有落雪不過都係得思樂冰玩，啲雪硬到呢

深圳世界之窗玩單板，個場得唔得
去融創好遠 練習緊S turn，練熟緊

融創都遠？
世窗個場好唔掂囉

我澳門過去，要廣州南去廣州北又要等一程高鐵
同埋融創愈黎愈多人

個場係細, 正常咁落應該十幾秒就到底
同埋好係冰面
調轉諗就係世窗咁都handle到, 去到日本實ok

貼身d果d先, 例如pad褲, 襪, 圍頸, goggle同頭盔
建議pad褲買好少少, 最多唔岩玩先賣番出去
跌到好痛同點跌都唔痛真係好決定性

請問pad褲邊度買? 有推介嗎? 謝謝

哇, 原來學滑書咁貴, 一個全日堂要5千港紙 如果加埋雪場票, 租雪具, 成唔多成皮野滑一次

好想想學單板 黎緊11月去歐洲(東), 唔知去唔去埋學滑雪好 有無推薦

我去 奧地利 捷克, 匈牙利

sorry剩係去過日本, 歐洲真係唔識
11月有冇雪我都唔識
不過我知歐洲主流都係雙板ski,
因為細細個就學滑雪既人多數會學ski先
除左某d出名玩單板既場以外
單板暫時都係比較少人, 同埋可能得英文教練

SKI唔會比較單板難上手咩

如果兩者都係學得半日/一日, 極初學果種
ski起碼可以八字腳(定叫A字腳?)咁落到綠線
n年前係韓國玩過半日都叫落到少少斜路
不過唔特別喜歡, 反而感覺好驚
但snowboard係學左同樣時間,
都仲係度掙扎緊唔好仆咁多街
尤其上落chair lift
不過做到教練講既野就會好有成功感, so fun

我個人覺得snowboard係點都要兩三日先上手d
主要係重心同個平衡感需要時間掌握
除非話本身玩開skateboard/wake surf之類

想問下湯澤個邊既雪場可唔可以係官網寫既開放日期之前自己行入去？

12月會去個邊睇下雪但驚佢d雪場到時未開會白行一趟

唔知有冇人可以分享一下歐洲嘅滑雪經歷
歐東

有冇巴打Join/搞 聖誕滑雪團, 想同班frd去同4-5日
上網睇親都唔係聖誕其間或者只係玩1-2日, 唔夠喉
求推介

聖誕假會去奧地利滑雪
滑雪衫褲，眼罩應該係香港買再帶去？定去到租？

你要留意返個雪場有無得租 我上次去挪威滑雪係唔包衫褲
如果係初學者就唔洗買住啦
靚少少既衫褲平均都2000 each
眼罩 手套 雪襪就可以買左先去
不過我第一次滑雪就係美國訂左件Columbia 三合一滑雪 $1000左右
款式有啲柒 但好實用
依家準備下一次去日本換裝

歐洲真心ski為主 好少人玩snowboard
上次係挪威滑雪 大概每10個得三個係snowboard
果陣大風到崩潰 明明係10點開波
拖到11點半先得
佢哋都係自己玩自己 再者見到你亞洲面孔 更加唔想理你
勁多細路 但全部都係高手來
咁無辦法 挪威基本上全年都有得滑雪

不過唔緊要啦 始終睇自己個人 唔洗理人地
我自己就snowboard玩到高速s turn+大力仆街 其實都仲算係入門
但我自己比較ski同snowboard來講
snowboard真係好玩好多 又型
做到某啲動作個成功感真係無得頂

想返廣州個雪場繼續練習
不過真係好撚驚出事

日本outlet有冇得買裝呢，想買褲

驚出咩事?

送中幾次我不如去日本
比錢人買子彈咩

我唔明佢驚出咩事姐

Anyone studying in the UK and wants to go sking tgt?

送中

不過我搭親大陸啲機動野 例如纜車果啲
都會有種莫名既恐懼

想問知唔知當地租大約幾錢？

如果想喺東歐有冇好介紹

融創做練習場真係唔錯

12月9至13 會係野澤滑雪

icepardal 呢個褲子既滑雪衫褲ok嗎? 我見價錢好吸引。大概600蚊咁相下買到條褲

有冇人有興趣1月去奧地利玩？我ski同snowboards 都識，而且水準還可以，係歐洲同加拿大住過，初學既可以指點一下

如果唔介意過季款
季頭去東京御茶之水/小川町果邊d鋪頭行下
local brand 7折至半價都有好多款
如果買歐美品牌(如burton)就通常折得少

如果等得應該要季尾買佢斷碼貨
一折burton one piece snowsuit我都見過
係隻色太7買唔落手

有冇巴絲去過廣島女鹿平滑
岩唔岩新手滑

您好, 有雪友叫我代留言, 佢一月去Austria滑雪, 想聯絡你, 佢 TG @silentwitness 謝謝

北海道kiroro你哋點睇
見啲外國blog都有讚呢個場

我去過法國Val Di'sere, 芬蘭Levi, 瑞士Titlis, Andermatt 各一次, 同3次LAAX. 你想知邊方面?

包起一個教練一個人上堂係會貴啲, 所以通常會係3, 4個朋友一齊去學, 除返就平好多. 當然幾個一齊上如果進度唔一樣就會拖慢, 自己一個就最有效率.

初學者邊度歐洲滑雪場岩呀？

其實我未決定日子，或者3月頭去，過左peak season 又夠雪

絲打係歐洲邊到？

係德國
去東歐/瑞直有無好介紹呀

黎瑞士Leysin一齊滑
買個magic pass

北陸新幹線希望整番

我12月中

Book咗，12月中苗場，好擔心唔夠雪

無睇到依個post，選擇咗一月去韓國ski
第一次諗住去洪川大明，二日一夜團
諗住只係買手套，其他借算
想問仲有乜要注意

How about東歐 我黎緊去東歐

諗住一月新年前去苗場/萬座snowboard

而家暫時個計劃預算，機票+酒店+租車+lift ticket TOTAL大約9000
2月尾3月頭去，Saint Anton am Arlberg
絕對可行，係果邊住過，知道實際情況
中間仲有時間遊下慕尼黑，去埋列支敦士登
有興趣留contact

雪硬小心仆街無咩注意啦
有時等纜車位有班韓妹跳下舞

其實等東京平機票係咪平過上大陸真既雪山滑，定係價錢點都差一截

我想問最平滑雪係唔係韓國?(唔計中國)
因為想係廣州學完出國玩下

報依個o唔ok？

我兩次都係一日團幫你唔到

係咪11月尾先有得滑？

係啊 到時先會開始大雪

巴打係瑞士邊度？

27/12 -3/1 會去niseko 滑雪
有巴絲都係

日內瓦湖區附近
好近法國 法國推薦去Val Thorens

初學近 berlin/dresden 可以 oberwiesenthal, 夠平夠近, 其他地方就寧願落奧地利, 因為西南德雪場包括 garmisch 好多人, 尤其班黃色車牌荷蘭黨, 最近都要去到奧地利 ehrwald 先叫開始叫人少, 當然有錢亦都可以去瑞士"學滑雪", 不過以上年降雪量黎講奧地利絕對係平靚正首選

利申 : 慕尼黑撚, dslv 教練, 今年應該都會去奧地利滑返五六十日

奧地利各大雪場都會有 intersport, 著名大型連鎖運動店, rental/ski service 都幾有信心保證, 價錢唔算最平但絕對合理, 有乜可以租可以自己上去睇

中國貴過韓國呀
機票貴 lift pass又貴
去韓國江原道好多平靚正既選擇

初級技巧真係有心上youtube學係學到嘅，體能要操定對大脾係重點

四月喺妙高炒咗鑊傷咗大陣希望趕得切呢兩個月好得返曬喇

Book 好曬十二月再去自學進階少少嘅技巧

求雪

奧地利有無好介紹呀？
滑雪加resort 平平地試下先
因為只玩過一次 未知可唔可以連續幾日玩

從邊度出發? 揸唔揸車? 奧地利西邊 tirol 州其實邊個雪場都好唔錯, 聖誕節前雪要有保證就只可以去 gletscher 例如 hintertux/pitztal/soelden/stubai, 當中 pitztal 係小弟最愛, 亦係唔少國家隊訓練場地, 對新手黎講亦都好好, 人少雪道寬, 問題係揸車條路比較麻煩, 同埋周圍冇乜其他娛樂設施例如溫泉, 當然聖誕節後就有更多選擇

Thx 巴絲打

二月中

Zugspitze點睇？初學者唔跟教練, 租果到設備玩，會唔會好危險？

有無人知三月尾北海道 雪場啲狀況如何？係未仲滑到？

我都想知十二月頭苗場係咪死梗
衰貪心想睇紅葉滑雪兩溝

初體驗黎講唔錯, 觀光又得, 仲可以上到山頂先租雪具, 到初階到中階又未敢玩野雪時, 就會覺得 zugspitze 太細, 下面 garmisch classic 會更好玩, 建議跟教練, 歐洲雪場係冇乜欄杆, 尤其 cat tracks 你係地圖見到係藍線, 覺得好簡單, 實際就得 2 米寬, 執邊係跌落去必死嘅懸崖, 新手尤其 snowboarders, 其實係幾危險

英文麻麻 去果邊跟唔到教練

你果陣d雪應該靚d

各位巴打 想問問 如果12月8-15係大阪關西地區，有咩滑雪場可以揀?

打算去HACHI (12月7號開)
呢個場有冇巴打滑過??

下年二月諗住去新潟滑

唔經唔覺連續三年去二世古
但係今次應該係最後一次
機票一年比一年貴

有冇巴打去過瑞士滑雪？
少女峰定策馬特會好啲同方便啲？

同問，好似好冷門
點坐車都唔多清楚

請問各位Ching有無去過加州Mammoth Lake滑過雪?
適合新手去玩嗎?
Thanks

新手第一次去滑雪 輕井澤26-27/12
有咩要注意？

[幼齒．小港女] 廣島親子遊精華

有教 12頁 但想知岩唔岩新手滑 完全唔識

紅葉同滑雪點溝一個秋一個冬
睇返網頁 佢2018-2019 雪季 12月8號開始 你參考下啦

如果試snowboard 既買定個屁股墊

我睇咗佢苗場上年8號嘅好似輕井澤季初人造雪道咁窄
我見今年預報紅葉遲開試下可唔可以兩溝
真係唔得就上神樂

要book架送迎車，唔知book唔book到
我都係新手呀，見佢好似都有得搵教練？

同fd去 大家都冇滑過雪
應該滑ski
會租gear, any suggestions?

想下年2月去北海道滑雪 2日左右(?)
兩個都係新手 又想住下滑雪場resort
有咩好介紹

新手未去過日本未滑過雪
想去日本滑雪
但係想自己飛去日本參加滑雪團幾日
完咗就繼續日本自由行
可唔可以咁嫁

因為我見好多滑雪團都係5日4夜嗰啲
完咗就飛返香港

十二頭岩岩開場去

第一次滑雪, 諗住12月中去GALA試下
男仔係街著咩鞋好? 因為有幾日會係東京行街, 著住D 雪BOOT行又好似好誇, 有無咩鞋可以一對過

想問操定體能係咪要做深蹲？
跑步得唔得

想知邊到book
識日文先有教練 冇中英文教練
巴打你咩時間去？

帶鞋換

下年辭職去白馬玩2個月+考CASI lv1

我諗係book 溫泉個接送車

大概一月中去

我出年三月都會去一轉苗場

如果滑一兩日我覺得係返雪場租最方便 除非你住ski resort或者有車 唔係拎住啲野行動都幾唔方便

租既大部分既都有得租（雪褸 雪褲 頭盔 鞋 板）除左goggle未必有 你可以做下research 同埋面罩都幾重要 not a must但最好有

同我差唔多喎 我7-12

有跑好過無跑
你上youtube search HIIT 跟住做都得
有kicking squat, lateral jump, burpee 都ok

因為我跑開步
做埋hiit一來驚頂唔順，二來之前做過唔太鍾意

plan 左13/12-21/12 去東京
本身諗住頭幾日去藏王滑雪 但見到20號先開
依家轉戰安比高原 適唔適合新手去玩?

安比新手都幾ok，
中間見到gondala上山既Shirakaba (白樺?)雪道夠平同夠寬
我第一次去滑雪就係安比
綠線fighter都可以上山頂慢慢飄落去
同埋佢d路都好認，唔怕唔知自己去左邊

btw你ski定snowboard？
我個人反而覺得藏王唔太岩新手sb，
因為平既位都幾多，如果唔識路又keep住慢溜，
好易卡係d平路位要用單腳狂撐自己走

可以但你要報名時決定埋回程日子同俾少少改機票既附加費

sb定ski？
兩個都係要基本體能，所以跑步係ok既，有體能已經差好遠
可以既話最好重點練埋腳，不過sb同ski重點可能有d唔同
因為我係boarder，我覺得boarder主打quad同glute，仲有core
比起full squat，half squat或者1/4 squat會更functional
同埋要練單腳平衡，因為skate上落lift都好需要d平衡用既肌肉
core係用黎跌完起身既……初學真係好需要成日起番身
我自己而家學緊少少平花，
所以有去jump box，train下d triple extension同落地果d
至於ski就要等其他人分享喇

想玩Snowboard
藏王可以順便睇下樹冰
點知佢開20號

樹冰起碼要一月中尾先至有得睇,
最理想嘅時間係二月, 三月有時一熱佢就溶到冇啦
仲要藏王山頂冬天係成日起霧, 好難睇到㗎
我上季去咗一個禮拜先得一日半睇到
上上季都係去咗一個禮拜, 一日都睇唔到

多謝你

咁我都抽d時間集中操下腳同平衡

我嚟緊會玩sb
年頭玩過下ski
主要就想試埋sb睇下邊樣繼續玩落去

之前ski我同個女就ok,
我老婆之前冇運動開就唔學得唔好，佢自己就覺得係體能影響，所以而家自己操緊

我而家健身都係為左滑雪
hamstring 應係都要操下,
始終操quad唔操hams都會易係運動時候傷膝

sb係好易上癮, 最好買定pad褲(因為多數冇得租)
保尾椎同保膝頭唔會撞瘀就會覺得好玩
仲有就係教練教可以事半功倍

唔該晒

教練book左
我老婆個舊老細試過玩sb跌斷尾骨
所以pad褲連護膝早排去開大阪買左

請問護腕有幾大需要？
我自己就買左，我老婆就話帶完痹唔肯帶，我個女就冇咁細size, 有d擔心佢哋

我都驚真係會上癮
之前ski都上上地
但係真係好重皮

Kiroro

護腕好多人都覺得頂住唔方便唔戴
要襯埋手套，冇手指果d可能易夾d

如果識得趺(避免用手掌撐地)，我自己就會唔戴
利申：今年３月唔小心用手掌撐左一下仆街，隻手腕到而家都未好番哂

如果有疑慮, 有*岩size同手型*護腕會比較好
我係著完inner手套之後用XTREME s碼護腕
(香港有得賣)
之後外面再lup mitten
係戴好花時間, 其餘冇任何刮/痺既問題
我係試過起碼3款護腕, 有taobao有美國貨又盛
係得呢款保護力ok之餘又唔會夾手腕夾到唔舒服
同埋戴完可以再lup市面既mitten, 但要戴到L Size
我覺得大人會危d, 因為跌嗰度力勁啲,
小朋友反而ok少少

當然我係知道跌落地尤其向前跌果下千祈唔好用手㩒地,
呢d跌果時點保護自己既concept係非常十分之重要
我戴都只係驚有時發左夢一下反應唔切姐
我自己就試過因為咁跌到肩膀
手腕完全save by護腕

我好多fd都冇用都冇傷過手腕
不過又聽過新手第一次滑就傷手腕骨到要做手術咁

有冇得自己買來回機票先
然後報名滑雪團
即係費用只包活動嗰啲
因為我知外國有
但未去過日本 唔知有冇

自備機票, 但想包雪場住宿, 雪票同教學班咁樣?
咁點解唔直接搞自由行? 自由好多wor
我去左6次日本滑雪+跑其他行程都係自由搞咋
由日子, 雪場到到個教練都係自己揀, 好鬼free

可以的話我仲會特登揀d民宿住
平d之餘, d食物總常又家常又好味,
d主人多數好nice, 又會傾下計咁
用少少日文+指手畫腳同google translate都可以
有feel好多
我自己麻麻地日本d酒店, 係好service都好,
總有少少果種好禮貌但疏離感

利申: 去日本去到似返鄉下咁

唔該晒
我對手套係有手指果種，應該都要早d攞番出嚟試下戴inner護腕重戴唔戴到

唔該晒
其實都知跌果陣唔好伸手撐，但係到時係唔係做到真係好難講

係架, 所以我戴到就戴

我支持你衝，我1月都去曲塲，我老公同佢老死以5x,6x的高齡，去年首次跟我去滑雪，一滑成精，2人竟然技高人膽大過我。年輕人加油

我上次手腕腫到豬頭，已經相隔7個月
呢7個月黎冇用過手掌用力。
推門/起身都係用拳頭撐（因為唔會屈到就唔痛）
我諗下轉滑雪跌果陣已經集慣左唔出掌

點解唔睇醫生/物治之類果d搞搞佢呀?
冇買旅遊保咩?
有d腕骨受傷係好難好架, 但都冇理由唔醫佢呀
完全唔用力咁多個月會連帶成條手臂都弱左wor
好易再整親㗎喎

我早一年都腳掌骨傷過,
打完石膏個半月之後單邊腳勁弱雞
但rehab番3幾個月之後又一條好漢咁去滑雪lu

果陣兩個唔同FA都話 骨冇事，係要散腫，冇去醫院
番到黎去左針兩次灸，係做Push up果個動作壓手腕先痛

手腕用力唔痛，平時都有用力lock住拳頭，唔痛

好似變左風濕咁，上次淋完雨就特別痛左日

我係想滑雪團+自由行
明唔明我咩意思
全自由既話
滑雪嗰方面我咩都唔識
又唔識日文
到時真係唔知點算

Nrt 睇黎巴打好掛住成田機場

就係唔明
你夾到fd定到日子去自由行,
又要再夾滑雪團時間, 唔係更煩咩??
一開始我就係好多團都唔岩時間, 先至自己搞咋

搞滑雪好簡單,
首先你要既知自己想玩ski定sb
其次去之前要揀定雪場同book定教練
而家多數可以online/email book到
有d要俾deposit, 有d直情唔洗
上堂前一個鐘去到雪場搵店舖租gear+換衫,
有時間可以揀左雪場book教練就上定網搵店,
有d店預約定又有discount或者有discount code
夠鐘就去搵教練就可
(個人黎講全新手既話lift ticket唔建議買住,
睇下上堂教練點先再到時買)

日本而家滑雪學校好多都有中文(中港台教練都有)同英文教練
前台staff溝通基本上簡單英文係ok的

當然睇下youtube或者一d網頁,
知下d鞋點著, 板點上, d common term係咩都有助快速上手啦

簡好滑雪場之後，
例如 google 苗場 blog
就會有好多台灣人包膠教哂你點去
對於去日本當番鄉下既香港人冇難度啦

冇錯
呢期search機票打得太多次
仲未買到HKG<>NRT既二月機票呀

10000 miles買左2月1成田
去到3月中都係白馬

有冇人去過白川鄉呀？
諗緊下年二月去，第一次滑雪咩都唔識

試下先
嗰該晒

買對有拉鏈位既mitten啦
唔洗除手套都可以影相, 禁電話果d

11月1-3有3日假，邊度可以平平地買張機票飛去滑兩日? 大陸都得，謝謝
search左首爾1400蚊來回，但未有雪滑

廣州
不過我就唔會去

廣州去左4-5次了，去親都星期六日好多人唔想再去，想練下carving都唔夠位
諗住3日2夜想搵下近近地既雪山滑足一日，但好難搵11月1有雪山滑

就來又到雪季 好開心

想問可以係邊度搵到滑雪教練????

護膝同PAD褲可以邊度買
迪卡龍斷曬貨 淘寶唔送

過日本買啦

睇你咩地區 想要邊種語言 廣東話 普通話 英文
同埋咩budget

黎緊諗住滑幾日雪, 有無人可以分享一下防肌肉痛貼士...
除咗做熱身, 貼鎮痛貼, 仲有無???

我黎緊12月會自由行去, 本身有free bus offer比外國人, 再自己book佢啲酒店, 1晚都係700幾蚊.
租滑雪gear果啲外國人又有10%off, 又可以就返自己時間玩幾耐就幾耐, 價錢唔差好遠, 但自由度大好多!

舒服少少, 做pilates都可以train到core. 訓係到做多, 唔洗跳黎跳去, 又可以拉筋 youtube好多靚大波鬼妹教學

櫬而家未去, 定時運動, 練定少少體能

其實真係冇速成....事關我第一次去學滑雪之前,
都係典型平時返工, 收工就唔願郁既人黎
學完第一日已經謝晒皮,
又溫泉又拉筋又按摩同狂瞓覺第二日都係痛到pk
第二三四日d動作做唔好,
有一半都係因為太攰, d肌肉發唔到力

如果本身冇乜運動,
咁係要progressive慢慢做,
用pilate黎做開頭都非常好

但我做gym咁貴同辛苦,
我想training可以apply番去滑雪度,
咁d training既動作就要夠practical同functional,
所以我d動作都係會模仿返滑雪需要去做
相比之下, 訓係度做core就起企係地做close chain訓練冇咁功能, 因為滑雪係需要企的
換句話說即係企喺度train core會比較易將用core既能力apply番去滑雪度

亦都係我以train for滑sb 黎講,
half squat or 1/4 squat都比full squat 好

但我要搵教練

初學carving有d野想請教一下

教練話做carving要直板滑行一段，有速度之後做toeseide/heelside turn，髖骨大腿慢慢施加壓力落去，持續施加壓力，畫個微笑去雪場另一邊 (未學carving既turn，所以咁樣去減速)

1.想問下教練講要速度，係咪因為 carving用鋼邊，接觸面比較細，所以要速度先可以平衡到？

2.toeside係咪比較影掌握？我做toeside有feel，個feel同平時普通S turn唔同，但我唔肯定係咪carving，我有望過條軌跡，以前可能係around 16cm，宜家around 8cm，係咪都算做左carving? 咁點樣可以再繼續縮短cm?

3. heelside我好似無個feel，而且太多人滑我唔係好睇得返我條軌跡，除左睇軌跡仲有冇其他方法去判斷有冇做到carving? 同埋有冇心得可以教下點先做到heelside carving?

新手，謝謝
題外話，教練好重要，學完s turn諗住唔洗教練自學，點知自己滑左2次，每次around 4hr，覺得無咩進度搵返教練，俾教練執姿勢都執左半個鐘，無望板頭方向，姿勢為左轉彎而轉彎令到姿勢歪晒咁

留名. 新手!
二月去北海道, 會去玩幾個雪場.

我對carving既認知都係新手,
見大半日冇人答你不如我地傾下啦

1我都唔識得答
我覺得滑行冇乜速度又唔易落edge去滑行,
同埋慢speed一食會好易跌
另一方面, 夠速度要落edge係易d,
同埋feel到落左edge個速度就會keep到唔會減太多,
直至C番上山先至會減速

2我既經驗都係toe side易過heel side
我自己係heel side好易坐太低,
跟住dorsal flexion冇乜力同用唔到大脾力,
唔太起起到條edge出黎
但toe side成個感覺都自然好多
你而家係慢慢練習緊點carve,
有減少到條track都證明你有去試做立刃,
但未到去pencil line咁幼係正常既, 功力未到呀嘛
而最終極目標係真係去到pencil line咁lor

3 點改進我就唔識啦, 但要firm有carve
一係搵人睇track, 一係就自己睇track,
應該冇第3個方法掛?
黎緊個雪季就係想搵教練改進下d carve或者開始d簡單freestyle
但又聽聞兩者有d 對立, 我都仲諗緊玩咩好

heelside唔係就係應該坐底d個人，然後鎖住個腳裸去形成個角度？
我都唔係好識
其實學平花同carving係咪完全無關係?
我每板都想識d，snowboard真係好博大精深，好想自己生活係雪場附近呀!

heel side係要坐低, 但又唔會坐好低
太低即係個pat pat隊太出好易lost個dynamic balance
即係一bumpy就易失平衡
最大問題係我ankle dorsal flexion好, 冇力屈腳腕

唔...唔應該話冇,
滑得sb都係果d野,
但佢兩個個玩法係focus唔同野
我覺得都係好注重edge control
不過carving係注意要落edge,
平花係調轉, 要注意唔好卡edge掛?
但carving係玩speed, 平花係玩瀟灑style既(我覺得)

Book好機票出年1月尾2月頭富良野

2月藏王

第一次緊係北海道二世古，絕對會有下次
東京去過一次，西到仆街

有冇人去過鳥取滑雪？交通算唔算方便？

2月tomamu

1月尾2月頭，北海道真係堅凍，3月後好d

十二月頭苗場
二月中二世古

今年北海道二月時最凍嘅時候我喺二世古滑緊都冇問題，仲去坐破冰船-19度都頂得順架

滑緊唔凍
係坐纜車果時先感覺凍

一月野澤
三月去瑞士

二月同四月我仲諗緊

留住塘冰鼻涕但有得玩再凍都唔怕

樂天呀，唔貴架

迪記online shop琴晚補咗貨，可以睇下有無

黎緊1月頭去乘鞍滑雪場join佢個初學者plan
請問第一次滑雪要買定啲咩？

為左衛生,
我建議至少買貼面貼身果d,
例如雪鏡, 包面果d neck warmer, 冷帽,
上身同下身最底果層既打底

頭盔,雪服同雪具都一定有得租

如果sb, check下有冇得租pad褲,
冇就買定啦,
跌唔痛會襟玩好多

唔洗搵食我都想

多數係, 事關我都好鐘意浸溫泉

Thanks!!
我應該會係樂天買pad褲同眼罩
同埋想問下普通gore-tex+女人街雪褲夠唔夠做?

搭單一問

最底個層係咪指heat tech個啲就得架？定要最好買啲for運動用？

玩ski既話洗唔洗買pad？ thx

千祈唔好著heat tech, 滑雪會出汗架
一出汗d濕氣焗住好辛苦㗎
著運動衫果種快乾排汗質地既衫褲打底就岩架喇

我自己就用skins legging+smartwool merino上身
就算平平地,
用uniqlo 既legging+佢d運動tee都好過heat tech 呀

怕凍的話上身加件抓毛衛衣,
真係好Q凍都係背心羽絨就夠
下身我就係legging+pad褲+雪褲就夠晒
有時仲要開大髀拉鍊散熱

呀, 差d唔記得講滑雪襪
租鞋可能要買對厚身d既會舒服d

要買點解唔係樂天一次過買埋雪衣雪褲?
d款有style d喎

如果著pad褲, 雪褲最好買fit身既碼既再大一個碼
唔係會窄到戚黛黛

for日常著果d gore-tex風褸多數冇雪裙/雪檔,
下link有圖解釋咩叫雪裙

唔係唔ok但小心條腰位入雪跟住會濕
尤其sb, 因為初學易向後sin住跌,
咁會係腰位拉開件衫,
同時又成日要坐係雪上面烏前起身, 又係會易濕腰位

要咁配我會建議你買有雪裙既雪褲,
日本款好多都有(但唔係一定)
歐美款反而雪褲少有雪裙既, 佢地雪衣會比較多有
或者工人褲款既雪褲

因為我第一套衫褲既太fit身, 條褲又冇雪裙
日本d粉雪就成日入到件衛衣
都幾呢hea之後又要再買多一套衫

有gore-tex嘅樓都唔平，滑雪跌嚟跌去好易整爛，買件雪樓好啲有雪裙防止啲雪入衫，唔喺衫尾痴滿曬雪，好易濕身架，pat褲如果剛剛學就一定要買，但你會去邊度滑？因為鬆雪跌落地唔痛，可以唔洗買太貴，我上次樂天買大約百幾蚊條，雪褲花園街出口店兩百蚊內都有，但你預著兩年左右打柴

我會去白馬乘鞍滑雪場滑呀，唔知係咪粉雪喎

聖誕左右東京去邊個滑好

白馬就一定要pat褲啦，幾年前農曆新年去越後湯澤附近，都勁厚雪但跌落地都痛架

我超級推薦用"鎧武者"pad褲
要成萬幾二萬yen, 或者千幾蚊港紙
但係叫做保護力好之餘唔會好影響活動力
用完之後對因為跌都唔痛既關係對sb既興趣係幾何級數上升

有無人二月中去北海道？
有興趣一齊玩

SBF好似唔使咁貴

分長褲同短褲, 長既包patpat同膝會貴s

細褲啦
個個人隻腳唔同長度

有實店既好處係可以試
試完我好岩位, 長褲就著得方便d
冇得試就買分拆式比較好

岩就得啦
Pad 褲 護膝好緊要

我唔係去好多人既白馬，我去個個無咩人，應該會無咁硬

打算買依個咋

我同我老婆都第一次滑玩ski係咪都最好著pat褲？

想搵教練可以去邊度搵？

我覺得唔洗, 不過我ski係bb班
問番其他ski人可能好d

你係邊個雪場玩?
跟番雪場搵會好d

新手
12月10-17 有無人係kiroro滑雪？

自推 二世古

Lib tech trs hp 定 neversummer proto 2好

上年都糾結過, 最後都係買左proto type 2
我買得比較短身,所以係除左鬆雪以外都係ok

黎緊去安比高原
係咪跟返雪場D教練就ok架啦???
好似有D貴

跣到pk 啊
去淘寶買個防滑鏈

你買幾長？ set back左去滑powder都唔得？

ski唔洗啦，無乜幾何係坐低或跪

哦, 我塊板長度係岩岩到下巴上少少
因為果日本身唔係話想玩鬆雪, 咁就完全冇set
(果幾日本身玩緊平花)
點知又咁岩撞正前一晚落完大雪,
山頂lift又岩岩開,
變左上左山玩first track, 咁先至知真係差少少
如果有set back 兩格應該會好好多

明白，但對波鞋唔係高筒，會唔會好易入水/雪？

黎緊去白馬栂池高原滑雪，借問聲夜晚附近有冇好野食

第一次滑係咪唔好去gala，因為人多？

我12月中諗住開幕個幾日去，但睇睇下啲人又話去啲少人既場如湯澤高原，我諗住請埋教練學，大家點睇

請都唔L 會去

咁你有冇用過YES. 既板
好似都唔錯
心思思唔知買邊塊好

諗住第一次去滑
以為輕井澤好出名但追哂POST點解咁少人講嘅?係唔係伏嚟

輕井澤係方便, 所以會人多同雪質麻麻

如果係日本trip中去滑兩日, 呢d位就係方便既

仲可以shopping
第一次滑雪黎講, 輕井澤係幾好既選擇
三日兩夜就perfect 池

冇啊
剩係用過burton d入門板(租既, LTR板),
同埋neversummer咋
想買gentestick 玩carve
不過好貴

我果陣初學係跟安比滑雪學校學架, 英文教練
二人班一日45000jpy
其實本州果d雪場周圍都差唔多呢個價.....
北海道果d仲貴呀

你雪鏡用邊隻??
本身用緊dragon X2 個鼻位唔岩

smith io/s同oakley flight deck xm都用過
買asian fit完全冇呢個問題

你係香港買定上網買？
去過sbf 都冇得買

我上網買咋
evo同backcountry果d有信譽d既網店買都幾好
我都試過係澳洲網買, 佢地完雪季就係北半球開季,
有d會平dd
跟住搵d集運轉運返黎Hk

想問niseko hirafu個d有冇早鳥卷賣

依加邊到有得買護pat/護膝 同埋夠平
我見迪卡濃都未有 但我2號要用

黎緊去第一次滑雪, 諗住去輕井澤
第一次諗住跟教練學左先, 想問下如果book教練book幾多個鐘左右先夠?

全日六個鐘啦

或者3+3 學兩日 滑足三個full day
係咪學sb?

我今年年頭已經去過輕井澤
仲有啲咩東京附近滑3日2夜嘅場？gala湯澤？

越後湯澤都有好多雪場
gala 太多人

黎緊一月都打算去 gala 人生第一次滑雪
當體驗下滑到就算
諗住中意既下次搵個爽 d 既場滑

你本身體能好唔好? ski or snowboard?

sb的話,
體能ok既話可以一日上5個鐘果d,
單人/想平d可以考慮報group,
如果錢銀ok, 揀1對2 或1對3會學得快d
體能差差地就不如分兩日, 每日上半日堂咁

sb正路應該兩日full day應該可以學到 linking c turn
不過學到, 就唔一定做得好個s turn....

想問下如果純粹想體驗下滑雪 滑一段路仔係咩感覺
之後都未必會再滑
應該買d咩裝備好？ 買黎淨係用一。次好似好浪費，但又想安全同舒服d（窮）
同埋跟唔跟場地教練好？

日本東北有冇邊個場有普通話或者廣東話教練 最好個場岩新手玩

滑一次梗係咩都唔買去租算啦

會唔會有d咩係無得租
有d人話要pad褲果d

Pad褲通常雪場內無得租
雪場周邊雪具反而有機會有得租
最重要香港最大型軍火庫都禁售咗保護裝備

撘單問gala係咪多人到仆街

我都想知，12月中去

本身想轉場去湯澤高源聽聞少人啲，但官方無教練提供，搵倒間雪國教練都淨係做gala，仲有冇教練好介紹

未滑過雪 應該玩ski 定sb好。 sb感覺好似型啲

snowboard 多D 計傾
利申完全唔識 ski

淘寶都無 唯有去 SBF 買貴野

SBF
Island Wake
taobao (ship to mainland address)

岩岩 book 左 niseko 酒店
2月中去

同路一樣二月中去niseko喎

巴打幾號？
會渣車？

想問下有冇人自己帶 ski boots 去雪場租板?
雪場 d boots 都好唔舒服, 但係又未想買板住

我都係帶boots去租板
但係我sb嚟

係niseko就12-19
會揸車同屋企人

聽人講decathlon有

安比, 官方有中文滑雪學校
藏王, 都有台灣教練
真係全新手, 兩個場都ok

如果你玩ski, 又唔太介意衛生果d
(貼面果d雪鏡唔會有人同你洗)
真心可以乜都唔洗買, 全租

sb冇pad褲租的話,
跌一兩次只要跌得好應下既話就已經可以收工
所以先至話要買pad褲(因大部分雪場都冇得租)

如果路口係ski呢？應該都要雪鏡？
到時自己洗得唔得？

咁我可能自己去買條pad褲算平平地

撞唔到了

賣哂啦

其實冇得洗
最多係叫抹下貼面果條海棉foam

ski就未必要pad褲,
sb成日向前同向後仆先至要保護尾椎同膝頭姐

原來打錯字sor
我唔係玩ski

咁你買pad褲啦最好, 小小錢唔好慳
跌傷左醫藥費仲嗱脷

利申: 跌傷過尾龍骨

too bad
岩岩上左網店睇
真係乜都冇

咁上日本樂天或者香港d滑雪專門鋪買喇唯有

有冇平少少介紹下

請問各位巴絲高手有冇新手板推介，暫時睇啱 Arbor Foundation 同Solomon Sight 等緊black Friday 入手

利申勉強紅線S turn

有冇巴打1月頭去niseko？
同埋有冇niseko教練 有住宿推介下
個邊d住宿好貴

全新手黎緊想去藏王學一日ski only
邊到可以預先book定教練
驚去到無中文教練教ski

黎緊一月中會去白馬滑雪 第二次滑 諗住去栂池高原 想問問巴打們有冇 方便交通嘅住宿地點推介

去幾多日？
去得白馬
應該唔會淨係留母池？
不過新手天堂黎

中文又ski既教練藏王好似唔算多
早少少book定

邊到有得book
我見d人通常去到先搵學校
去台灣網站搵教練？

黎緊去輕井澤,想問如果我一次租3日雪具同埋衫褲個D, 咁第一日完左係會比番佢keep住?

去13-15預淨係滑14-15 兩日 ，我地一行人都新手 預晒兩日都栂池 巴打會唔會有更好推薦

有無人今季打算去韓國滑？

巴打幾號去？有冇興趣夾教練？我同我個FD 兩個人

可以到最後果日還
住佢間王子酒店就可以用埋佢租雪具果到嘅locker

王子酒店好貴唔係住客有無得租架？

我記得唔算貴架喎
東西館唔同價嘅
我記得我好似係西館

我睇12月頭東館24xx一晚 西館都14xx一晚

10-15

二月住過東館
好處係去雪場行少d (好似係), 同shuttle少d人搭

但係個溫泉伏伏地
唔多值貴咁多

韓國滑雪場有無人推介?
大時大節日本太貴 貪平買左機票去韓國

咩日子

聖誕5日 農曆新年4日

我一月頭…時間唔夾
呢啲大日子resort會好貴同好爆
建議你早啲book

12月中去加拿大whistler 10幾日，epic pass都屌埋
第一次離開日本雪場，唔知whistler會係咩雪況

今年2月頭去左10幾日白馬，當地人話似春天少雪到仆街，d場有6成地方都係落雨雪，好彩山頂都有3日係powder day

book曬啦 12月中前仲可以free cancellation

有冇人去過安道爾Grandvalira？

超新手想問係咪最好上網報左班先？

同埋係咪住近䌫車站穩陣？

咁你去邊個場？

其實我book左幾間滑雪場既住宿
決定左去邊間先cancel其他
High1 龍平 Alpensia

Alpensia同另外兩個相比
規模相差好遠
如果你中級以上
去龍平/high1 應該會開心啲

同你一樣上季2月去白馬
又少雪又有雨

black friday有無滑雪野平？

2月頭去左藏王, 好彩keep住有新雪落
不過走果日真係熱到仆街(以冬天黎講)

我而家諗住2月19-21去苗場
但我見而家prince hotel 冇得book 果段時間嘅?
係我太早定真係book 晒？

你試下係rakuten travel jp 搵下有無房

日文官網試咗未
中文神神地

rakuten travel jp 同prince hotel 日本官網都試過
都係冇房
2月非假期都咁爆架咩？

除咗滑雪你地仲去邊

有冇人去過野澤溫泉個邊滑？

冇呀

日本係咪暖冬

有冇巴打去過萬座

係18-19年特別慘情姐
黎緊2月去白馬，希望會好D

岩岩plan完, 黎緊一月去
不過交通真係唔算太方便,
一係要JR轉巴士, 一係要就D一日得幾班既果大巴

咁上季日本又係真係騎呢d
二月勁熱玩思樂冰
但三月反而玩番powder

17-18 最正
我12月7去 kirror山底綠線都powder到膝頭

同意
當年正正係我入坑之時
初學十二月中係安比仲係早鳥飛既時候
都可以powder到唔識郁
連民宿主人都話我地lucky

今年好似又食得屎
個個都話曖冬

落雪未?

稚內好似落咗

有冇人去過大山滑雪場/若櫻冰之山滑雪場？
比較冷門d，第一次去

2月去藏王

下月頭去洪川大明，應該都係冰多

買左塊bataleon evil twin好想快d試下

上年一月頭去
都跌到屎忽開心

想問 同朋友一齊第一次滑雪，石打丸山定gala 會好啲？ 應該會滑兩日
定係去白馬地區？ thanks

石打丸

可唔可以講下點解？ 如果係你會唔會買三山卷？

新手一山都滑唔哂啦
買三山平過單一滑雪場就另計

唔該哂
Btw 係咪通常都有得借啲衫褲

白馬好多場揀worq

老老豆豆
滑得兩日去白馬好似好遠

白馬交通會用多左時間
加上新手都係玩一個場為主

上網搵到 俾你參考下

amazon ? 見過有但未用過

同你一樣

淘寶
或者去到雪場先買

仆街 琴日係廣州返黎 去左融創玩左2日單板 真係好好玩
睇黎愛上左滑雪了
同行一共4人 3ski 1sb 到返黎個時 有2個玩ski嘅fd都想玩sb 覺得好型
搵教練教左3個鐘 識前後刃落葉飄 覺得好有成功感 但都仆到膝頭好痛(冇買護膝 只買左pat褲) 但都仆得好開心
滑雪真係好好玩

巴打想問搵教練幾多錢？

真心廣州搵教練勁平 1對1都唔貴 我學sb都係1對1
我相信全世界都搵唔到咁平嘅教練
學完基本功先去外國玩 外國再搵高級教練教
當然 你唔like中共就當我冇講過

黎緊12月中去gala玩兩日sb，第一日約咗教練3粒鍾，第二日仲約唔約好？定自己練下好？

Thanks 巴打們

我同老婆去，1對2，去左幾次total好似都學左10個鐘
但去親都要星期六日，多人到喊。
真係羨慕巴打平日去，3個鐘就可以學到前刃落葉
最後一次去學緊carving，博大精深，有排練，不過短時間都唔會去廣州lu，因為星期六日真係太多人，玩到無癮

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先52%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

其實係因為比人炒左先可以平日去玩
我問過教練 佢話星期六日真係勁多人
如果有時間真係平日去好啲 一黎平 二黎少人 唔洗排隊浪費時間
不過我覺得sb最好係一對一 因為學sb 初初動作都好慢 而且成日仆
一對二學兩個鐘 可能只係教左一對一45分鐘既野 其他時間都係等另外個個同仆低起身

俾心機，第時去旅行滑雪正好多

想請教下呢塊板岩唔岩新手
滑左3-4次，處於練習S turn階段
想買返私家板
上網做過少少功課 新手應該揀硬板 同 Camer
唔知呢塊是否適合呢？
Thanks

附上link

哩隻for 玩park 同偏軟
唔建議新手用
佢仲係用channel system
你要買番burton 既binding

巴打有無睇過哩個網

早幾個月買左第一塊板FOR下季用,
研究左好耐 我自己就跟下面既因素買，比你參考下(唔一定岩)
圖案 > waist width >= length (or effective edge) > 價錢
因為第一塊板 所以篩 camber(買左塊 rocker camber rocker) + all moun. + medium flex

twin 定 direction 就是但

想問下玩花式既你地，係咪都會識carving?
我學完S turn, 學緊carving，又想學下d花式 (又唔洗跳欄杆果d既，跳起左右360度轉個圈呀，或者跳起180度轉下板頭呀咁)
唔知自己應該點走落去

應該係叫平花
玩平花要玩得好
首先要carving得好

因為平花好多時都係玩edge, 練edge穩 = carving

利申: 唔識 上網睇

有啊，而家都仲揀緊
有冇啲咩推介
睇到頭都大埋花多眼亂
thanks

謝謝你
繼續上網睇睇先

想問問如果齋睇Spec嘅話呢塊係咪都可以for beginner
實在太多太多款式

Thanks a lot

我以為平花係蝗語，驚俾人屌所以無講，我就係想玩多d平花，巴打們有冇教學片推介

How about this one
睇咗兩三個鐘都仲係冇咩頭緒

因為實在太多太多款
所以好多時候最後都係睇樣買
(前提係岩camber/rocker版型+長度/waist width)

可以叫ground tricks, 或者buttering tricks
鬼佬多數叫呢種做buttering

最最基本野應該係要練好press先
tail press同nose press

雖然係英文, 但係夠晒深入淺出同詳細
(呢個網入面好多非常有用既資訊,
慢慢睇, 可以有排學, 佢地都有utube channel)

第二樣跟住就係學spinning
呢樣就有多d所謂edge control
做下penguine walk果d了解下點用上身幫手spin
不過呢樣我都係好初階

第三樣要master既就係ollie/nollie
我ollie都係做得麻麻地, nollie唔識做既

當你呢3樣野都做到,
將佢地組合起上黎加入滑行度,
就可以有無限咁多招tricks
平花

多謝巴打

可以紅線順s基本上就可以接觸平花
carving並非必須

press係平花黎講真係十分非常極之重要
必須要做好, 先至唔會狂仆
練press係攰同悶d, 但真係基本功黎無得skip

跟住就係spinning
即係有少少係個重心印落heel edge/toe edge slide過去
又唔可以太死力, 因為卡edge會即仆
個人覺得係咁好似自轉咁練轉edge好好玩,
但會練到暈暈地就要轉switch轉另一邊既圈去平衡番

初學可以唔洗咁care做ollie/nollie住,
slide住去做tricks都係一種style
當然ollie係要練, 慢慢練好d
先至加落去已有既tricks度, 咁就安全d

我到而家都係唔識carving既,
又唔覺得影響到學玩d初階平花tricks
識得用岩度力係最緊要

反而switch唔叻就有少少影響d 180 tricks,
轉完180之後既滑行會好易仆街

廢腳有排練

明白晒，綠線s turn都算熟，紅線s turn應該唔得，唔知你有冇去過廣州，去中級道s turn唔到

冇去過

或者咁講, 你可能只係要再累積多d滑行時數姐
綠線順s到再多d信心應該都可以紅線s到
唔順既原因,
可能係因為斜d就重心容易lay back左,
或者驚,個人硬晒tyre, 兩者都易失速

做大d個c turn, 個c open d, 再慢慢connect 佢做大s turn
之後再做細dd個c, 收細個c做close c,
再connect佢應該可以紅線順s架喇

我習慣叫佢做蠢腳

呢個係教練費用？
另外租板 + lift pass 又幾錢左右 ？
如果係平日去嘅話
walk in搵教練應該都可以吧？
Thanks

係
雪票二百幾(2個鐘)到三百幾(無限時)都有 入場卷包雪褸雪褲,頭盔,鞋,板
平日去搵教練一定有 因為冇咩人

準備12月中去niseko hilton 滑雪，但我想問hilton/greenleaf有冇d啱阿爸阿媽既活動俾佢地玩？定係租個教練比佢地玩4個鐘就算？佢地就黎60但活動能力都仲ok

係klook買定先唔知有無著數呢
我都係諗住一去到搵教練一對一兩個鐘先
跟住先至再自己練習下半天

klook有code會好啲
之前萬聖節優惠門票有9折
我地一行4人 玩2日 成3200
9折左平左320 都差唔多一張飛

okok thanks
我都得閒留意下先
另外都想請教下你交通方便點樣上融創
即日來回好似好趕咁，不過又未必安排到過夜

其實可以即日來回
香港塔直通車都只係3個鐘
我個時係塔環島中港通 係融創萬達嘉華酒店落（行過去5分鐘）
去到大約12點-1點
如果你要即日來回就塔尾班車 7點 都係酒店上車
如果有4人以上 包車來回會舒服啲
當然 留到一晚會好好多

同埋最緊要識聽普通話 因為個邊教練都係講普通話 唔識聽嘅話連要做咩都唔知就大鑊

我想問如果想考教練牌1lv 有冇咩條件
我上網見人地話最好有30天以上滑雪經驗先考
我想係今個雪季考埋個教練牌

會考滑行同教學

黎緊雪季會去考Lv1

睇落都幾難 好多時都用左上半身力
睇黎今個雪季都難考

decathlon啲有PAD褲/頭盔 巴打你點睇 如果初學自己買的話

同過果邊教練傾計
北方人黎
極重口音

無哂貨

Black Friday 有無滑雪野介紹

想買板，有冇推介

完全新手
12月去藏王玩
好驚斷手斷腳返黎
上吊車又唔識上

一定要請教練
唔好慳

有無人join UCPA，係法國滑

教練一定教識你落車先會帶你上

咁好老實 廣州未有雪場之前一定係東北滑雪 北方人比較多
咁一定有口音 聽得明就算

decathlon唔會再賣啦 依加gear好似係禁運

我就去左依間買pad褲 得返唔多

香港想買snowboard shoes
有無邊間相對多款揀
謝謝...

咩都未準備 下個月出發

去邊

你有冇想話要咩brand?
boa款, fast lacing定傳統綁帶?
男裝定女裝?
香港來來去去都係果幾間賣滑雪野既,
不過每間都係得某d brand

如果有信心自己試, 日本小川町果邊係超多款揀
我就係自己盲摸摸去試, 又真係試到款好夾腳型既

男裝呀，冇乜特別揀擇，只想搵對着得舒服
板同blinding 都諗住上網買
鞋始終都係諗住親身試過先
二月份去北海道，最壞情況咪2月過到去先買。
不過完全新手買鞋，無經驗

有,你幾時？

有無人 二月中後係niseko

安比高原

鞋係真係要試,
除左記得要著滑雪襪去之外,
仲要試多幾款同著耐少少睇下有冇pressure point
要舒服應該唔好買太硬, 買中等或者偏軟少少既鞋款
軟身鞋容錯度比較高, 比較岩free style,
但相對地free ride時就會冇咁responsive
同埋鞋係會愈著愈軟, 一般而言揀中等硬度既會好d

lacing冇所謂既話買傳統款其實係最好
一來平d, 二來比較有微調既空間, 會易著得貼腳d

你去北海道二世古? 二世古可以考慮去boot solution買
全部人都係識英文, 款就都ok既,
仲可以做埋boot fitting(另外收費), 包貼腳
咁但係一定係會有mark up多少少, 未必平得香港買架喇

利申: 上季做左boot fitting, 腳背增生左舊骨既位既pressure point問題終於解決到
連果少少heel lift既問題都搞掂埋

11月？ 有雪未呀

12月

我都係12月
月尾

利申新手 去玩snowboard 未book教練

我同女朋友去 我識滑佢唔識
上網book左佢地school個教練

點解咁多人玩snowboard
我仲想ski

中文定英文教練???

中文

will you go skiing at christmastime ?

兩日full day?

想請教如果係evo 買板
佢包裝個長度如何？
因為我想買個塊板156 cm
但我問過一啲美國集運嘅公司，佢哋話不多於160 cm
謝謝

你應該問evo

12月北海道滑雪 咩地方好？

我今晚等嗰邊開工問吓先

住平食平可以考慮bank，揀有微波爐既酒店，滑完趕去超市掃減價餐搞掂夜晚+早餐。
貴d可以住星野or niseko annupuri果d，訓醒出門口就有雪滑。

我十二月就揀左去hilton,貪佢方便，上兩次去就揀左greenleaf

第一次去二世古住hilton
到傍晚坐親shuttle去Hirafu都好多人
到greenleaf都無位坐

我上幾次係greenleaf坐ok喎，又未試過full左上唔到車

My friend Eddie loves skiing in Japan every christmas holiday. He studied higher diploma in Tokyo but besides IT he failed all the exams and failed them again in his resits so the Japanese government refused to grant him a student visa again. The government granted his great grandfather asylum during the first world war. His cousins Tom and Jerry has been accused of robbery. If convicted they would be jailed for three years for it. The judge granted Tom bail but refused grant bail to Jerry. Tom's parents have agreed to put up bail for him who is then remanded on bail of one hundred thousand dollars whereas Jerry is remanded in custody for two weeks. The Japanese government has awarded my friend Jo a one million dollar study grant to study biotechnology at Tokyo University. He loves kickboxing. He's lucky because his professor grants permission to use the cage and the ring at university.

一日

我想問pad褲黎講 鎧武者依個牌子如何?
見佢有長褲可以包埋膝頭

幾出名

拉

好似講到好正, 長既又可以當埋護膝, 第一次滑都想買一步到位, 但真係幾貴

我就係諗 你買短褲又要買埋護膝
但係又要諗 洗同爛左都幾麻煩下
價錢就睇下火雞節有冇平啦

send左 email佢唔覆我

我個email 3 4日先覆

請問新手第一次買snowboard boots 有冇推介？
上網睇Burton mint 同moto好似幾好 (我知一對男裝一對女裝不過兩對都有碼) 除咗呢兩個仲有冇其他比較好？

鞋一定要試呀
因為有d鞋型窄d或扁身d,
有d人會夾腳架

我自己買果陣都試左成十個款先決定到買邊一對

I'm going on a ski trip to Tokyo at Christmas. I'm counting down the days until that day. There's a pageant of which the final round will take place next month in Tokyo. I would imagine Aiko is extremely likely to enter the final. My brother said "My bet is Fumi will enter the final" My friend Alex has received a commission to compose a waltz for the pageant as one of the contestants will be showcasing her waltz dance which we all can't wait to see. Let me offer him my congratulations for having got a commission for a waltz from the pageant since it's a rare opportunity. I should also like to extend my congratulations to my friend Kawai on having progressed through the preliminary round. She's a contestant in the beauty contest and I won't be surprised if she progresses through the semifinal.

去二世古滑雪想買件外套但返香港又著到既 試過Arc'teryx既男裝好似太大件
女裝既反而岩身 買唔買好

I'll be going on a ski trip to Hoklaido at christmas. There's a pageant of which the final round will take place in hokkaido on Christmas eve. I would've imagined Aiko seems quite likely to enter the final. My brother said "I'll bet Kawai will enter the final" My friend Alex has got a commission to compose a waltz for the pageant as one of the contestants will be showcasing her waltz dance which we all can't wait to see. I would like to express my congratulations to him for receiving a commission for a waltz from the pageant since it's a rare opportunity. i too endorse the congratulations to my friend Fumi on having progressed through the preliminary round. She's a contestant in the beauty contest and i won't be surprised if she progresses through the semifinal. I remember a decade ago there was a protest where the protestors clashed with the police in Osaka. i saw it on NHK then. i thought the police were not tough enough. All the riot police were holding a shield in one hand and a nightstick in the other hand. In this way you can't really fight the protestors and arrest them since you have no free hands to catch ahold of them. That's why it took four policemen to get hold of one demonstrator. From a fighting viewpoint some of the riot police should be holding just a shield, some just a truncheon, the other both. And all of them should be trained as to how they fight when they're holding just a shield, holding just a baton and holding both. It was absolute chaos. I didn't think osaka had ever been so catastrophic before. The police who I wholeheartedly supported only used tear gas in an attempt to disperse the demonstrators which was clearly not enough. The police shouldn't have been afraid of being criticized for using excessive force as.it was utterly not the case. Firing rubber bullets and bean bags at the delonatrators was necessary lawful and appropriate. Those who sabotaged the nearby buildings and the railings should've been put in prison. The world had brought the city to the edge of a catastrophe. The united states had already imposed trade sanctions on Japan at that time. The then united states president said he would take punitive measures against japan if the police there used excessive force. Japan was afraid that America would toughen punitive import duties still further on alcohol clothes, agricultural products and food and worse still they would convince the other nations to impose international economic sanctions against the country. Of course the downside was the costs of the products in America which they had imposed punitive import tariffs on would rise still higher. The economic sanctions against Japan wouldn't be dropped until the then united states president's presidency ended a year later. The next day everybody was warned of the danger of violent clashes around the place only to discover that it was a false alarm. There were half as many people in the street. However as long as you kept up with the news and stayed away from places where there were demonstrations osaka was safe. In the same evening a bus crash killed twenty three passengers. Detectives assigned the blame for the bus accident to a hailstorm. I expressed my condolences to the families of the people who died in the accident- and then a brutal murder took place in the capital. Detectives assigned hatred.as the motive for the horrendous crime. It's been reported that some iphones particularly iphone seven emit radiation over the legal limit so I suggest using Samsung Note ten plus instead because it emits the least radiation out of all phones to date. Galaxy S nine plus also has amazingly low radiation. By the way I wanna match my pink shirt to a pair of beige chinos. Pink matches beige and khaki. It also matches up with black and white. It goes with sky blue as well. Unfortunately zara ifc is closed for refurbishment. It's being retrofitted with new clothes racks, shelves and updated door jambs.Oh well I suppose I can go to another branch.

個post係咩事

Niseko有冇香港教練介紹？
Tg: ketoro

fit身而又冇雪檔/雪裙既外套,
如果玩snowboard會唔太方便
一跌個腰位會入雪, 同埋會難烏前去起身

如果得外套, 一樣要去租褲,
咁倒不如成套衫褲同鞋板手套全部都租好過啦
keep番件gore tex去行街著

arc'teryx都有出ski/snoeboard gotetex jacket款
果d先至有雪檔/雪裙

普通alpha/beta/zeta系列係冇架

我都有諗過依個問題 但個sales話你索實條帶就應該OK
第一次玩snowboard 無雪檔係咪真係搞唔掂?

去二世古滑雪想買件外套但返香港又著到。。。
唔好咁大諗頭啦

咁我睇下其他brand先 mont bell好唔好?
有冇2000蚊左右靚仔既gore tex介紹?
其實褲洗唔洗雪檔? 見有d褲有埋

佢本人係滑開雪既?
如果你滑得一日, 真係租晒成套算啦
要買就買專業d係for滑雪既,
同埋最先要買既gear點都唔應該係件外套
而係pat褲....

怕入雪整濕中層或者可以靠索實+著工人褲解決9成
(我唔肯定,
只係肯定滑日本d粉雪,
上身同下身至少要有一個係有雪檔, 唔係實濕腰
工人褲+冇雪檔既外套, 我跌得太甘一樣會濕腰)

最大問題係行街外套係fit身而好少話會特登買大一個碼
fit身你滑雪時行動會唔方便......
我自己就係有件滑雪外套係fit身而冇買大一個碼,
而家係用黎係雪季平時行係街著

叫我著我果件fit身alpha SV去滑雪,
我反而怕佢d gortex 損耗得快,
話晒件不死鳥真心唔平啊

雪褸根本係長放，一年先喺櫃出嚟1-2次，想喺香港著到又去到夠做真係不太可能

留名睇底褲都濕埋

有冇巴打有接觸過d snow surf板,
如gentemstick/moss/korua可以簡單比較下?

有有巴打1月10-15 會係niseko

niseko多人過mk

想係niseko試backcountry

聽講安比高原早幾年買左好多部人造雪機
浪費左咁正既場
明明以粉雪同雪質出名
搞到我都唔敢去，驚好硬跌得好痛

訂咗十二中去野澤
而家要延遲開場，有啲擔心去到冇得滑

月中唔怕啦

打算月頭去神樂滑三日
啱啱撞到優惠有間湯澤溫泉旅館訂咗兩晚
但係一樣未有雪

12月18去湯澤，好驚delay

我九號都未驚過

唔係夾腳夾到痛果一種,
應該只係用錯力, 小肌肉冇乜力所以肌肉痛?

你地通常係卜滑雪酒店套票？
定係去到當地住酒店再每日去

1月去湯澤gala滑雪場 有無咩要注意

注意人多

咁苗場呢？

函館有無人去過滑雪？

苗場平日ok
weekend 都多日本人 尤其滑雪班

gala真係好多人？我一月頭去

苗場有冇廣東話教練？2月帶囡囡去要幫佢搵教練學玩ski

笑
而家都冇乜雪，其實都唔算好月中，我book 初滑之後嗰日開始滑，諗緊要唔要轉去輕井澤滑人造雪

追返上年雪場fb相
神樂月頭有雪嘅
始終高

想請問下香港邊度買滑雪褸，褲，手套個d 性價比高d？

軍火庫

可唔可以畀條link或者開個全名？搵唔到

迪卡儂

台灣國語多

Gala多人，人多壓雪又硬，鬆雪都片走晒

1月去苗場滑雪 新手咩都冇準備過 係咪到時有得借裝 同埋教練使唔使搵定

住附近溫泉酒店

幫手集氣，下個星期去Niseko

而家book12月中去邊度滑好 新手

新手想問下 你地係咪都係去到當地先學滑雪? 上次去完北海道自己滑 落山都落左成粒鍾 都唔係太識滑

大阪係咪都係去琵琶湖多

住 王子

住搵到啦 係唔知教練點搵

Decathlon d size 好似for 鬼佬多d，S都好大條...

請問如果街鋪有冇邊間會實惠d？我見出面一條褲都講緊成2000蚊 一年最多著兩次好貴....窮L係咪唔應該滑雪

其實平啲一千內都有
有時間可以去東京御茶之水睇
無時間就去到雪場先借
同埋宜家black friday
evo, burton 都有sale
但係留意size

滑得雪就唔好慳住慳住啦
錢一年四季都搵到
雪只有冬天先有得滑

巴打咁請問除左decathlon 之外，香港有冇咩街舖有機會平d可以去睇睇？

租咪算囉

去鬼佬地方，應該好難搵到fit，同埋連玩幾日，買套好似衛生d

去到日本好難搵中文教練
如果係深圳搵教練果d學左基本野 再去日本自己滑 搞唔搞得掂?
上落吊車睇youtube學得唔得?

如果只需要落到山其實可以
我一樣睇youtube自學heel slide同落纜車
但係你想再進一步建議搵教練啦

請問大家雪中寶係咪伏中之伏？瀨左野

我體驗下only
係驚無人帶住去會危險姐

算啦
我都喺新手
一年著得幾多次呀
樂觀咁諗防到水擋到雪唔底褲都濕咪夠

我上去買左兩個頭盔，結果原來係兩年幾前既款，一個重要唔係好fit。

然後我睇番佢自己個網店，每一個平700幾。

差價都700幾
咁原價幾錢

sbf 或者 x game 都多款既

唔急既 咪上evo買 揀平既就買

原價差唔多4000. 我知我做左水魚

好呀我睇睇thanks！

唔該ching

都唔知點安慰你好
4000蚊夠我買基本全身滑雪裝同對boots

新富良野王子酒店個滑雪場好唔好 ？
比較二世古安努普利 邊個好d？
三月新手第一次

第一次玩想搵廣東話/普通話教練二世古會易好多～

I'll be going on a ski trip to Tokyo on Christmas eve. I'm counting down the days until I fly over there

kobe is midway between tokyo and osaka

新手去二世古
Goggle 係米冇得租
如果買應該入到二世古先買
定係札幌買左先 定香港買

二世古好少有平goggles買,
通常得返啲牌子貴野
建議你香港/札幌有平就買左先

新手淘寶都得

我唔搵教練呀體驗下

體驗下上廣州算啦

佢都係唔肯退返個差價畀我，重要坤9我什麼唔同model，但係擺明就係一樣（連model no 都一樣）

總之大家去雪中寶買野要小心，我覺得同黑店冇乜分別

補返相。

網店同實體差咁多錢

哇....都撚狼死

玩ski可以唔洗搵教練既

咁伏架咩
我見交通方便 因為係市區即日來回 同埋佢係天然雪
咁有無其他好介紹

勁多人講去日本，歐洲討論好少
我3月頭去奧地利ST ANTON同瑞士LAAX

日本近d平d又pow d

錯覺，今次去來回蘇黎世張機票先係3680仲要stopover 埋倫敦三日
歐洲場大勁多同埋有d場都pow, 譬如st anton

Gala隔離湯澤高原，gala前一個站越後湯澤站落車，行去溫泉街租板租鞋，過斜對面便是大纜車入口，玩完返東京又多班次過gala

有無得講下交通點去及住宿，食物呀！

租車，歐洲平過日本，4個人share仲平，住宿唔貴得過日本，食物去超市買一點也不貴
利申: 住過四年歐洲，唔覺得歐洲玩貴過日本

Kiroro 有無巴打滑過有無咩要注意

Gala附近好多場 岩原 石打丸山 都好好玩

岩原係唔係細場？上國有酒店好唔好玩？

我google下先 我揀gala純粹地點方便可以用到我東京廣域週遊券
去返附近既場都好方便

Thank you Ching
入門啲既Goggles大約幾錢
同埋香港有冇邊間雪具鋪介紹

咁越後湯澤落
一樣用到同方便

巴打 法國東部 有邊個滑雪場推薦？
我自己睇chamonix 多滑雪場 住宿又近滑雪場 好似唔錯

應該係食物岩香港人口味

我住過平D果間酒店（而家有埋Lift到可以Ski in out埋)

個人覺得夜晚d餐廳麻麻地，同偏貴

溫泉係平D果間，細細地冇乜人幾正，有露天木桶咁既溫泉浸

一月去北海道滑雪的話 買邊間旅遊保險好
怕有雪災 JR停駛之類既情況

手足買齊裝未
amazon做緊免運費你睇下有無嘢買

巴打介紹吓歐洲有咩雪場方便ski in ski out
又適合新手

勁想去laax

唔急既 呢家上amazon買都得

係咪兩間都可以ski in out

北海道除左二世古，仲有邊個場ok?
二世古太遠，我即日來回
之前去東京去開gala湯澤，77分鐘就到好正
(snowboard半新手)

今年起左條lift，係

神樂終於開
下星期日就出發

真係急不及待好想玩玩了 比起gala 湯澤 係咪無咁多人

下次都喺唔好季初就去滑
日日好似傻佬咁睇落雪未

你幾時去？我去果陣好少人，搭Lift未試過排隊多過1min
仲要超Pow day（山腳）

1月1

新手1月頭去輕井澤，留左名先

新手應該點報？

其實點知自己應該報咩level嘅教練堂?
我喺澳洲上過beginners嘅snowboard，淨係識腳踭滑同停
淨係想學腳尖滑同停

越後湯澤站行去溫泉街，行約5分鐘有一間租板鋪寫中文的，可以問他有無中文教練

即日來回，可以試下 sapporo teine （未去過，今年12月會去哩個試下）
kiroro 都可以考慮

感激，即日報咪好易爆？

想請教下二月尾/三月頭去北海道學滑雪天氣適合嗎？有冇咩地方推介新手去學滑？邊度可以搵到課程資料？

heel side falling leaf?
咁下一步就係學J turn同toe side既呢d
再黎就linking c turn同慢慢慢睇去s turn啦

因為你又唔係完全乜都唔識既beginner,
而係識少少既beginner
我覺得最好係問下你報既果間滑雪學校/教練
睇下你而家咁係fit落邊一班

札幌即日來回?

咁teine(手稻)係幾好
olympic zone(山下區) shirakaba綠線算平同易玩, 練功幾好

有功力可以去highland zone條紅線Paranorma玩
呢條紅線算泛綠光, 係得一段仔斜少少
晴天下個景觀真係幾靚

適合

睇你行程，即日來回市區去手稻都幾方便

每個雪場通常都有滑雪學校，官網最易搵課程

Black friday有冇乜網站買雪褲，雪褸平啊？

呢間 chen (支那姓）

今年去藏王

原來叫青達

evo, backcountry

thanks兩位
因為留左幾日喺函館，可以滑雪嘅得一日，唔想用太多時間喺交通
想盡量爭取多啲滑雪時間

唔該巴打